[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(206) 2020望下#1#2 先

新人求List需知
買前好問問 買後問懵撚
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句Steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?
打機 Intel
多工 文書 AMD

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 價錢間間唔同自行格價 亦可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 點解B365/360板要上3000mhz ram唔係只係support 2666mhz咩
除咗睇Frequency 仲要睇CAS Latency(c/cl)越低越好,好多3000ram都係c16而2666 ram得c19,可以行到2666 c16價錢差唔多加多少少咪上埋

7. 火牛： 留意下背底邊間代工 / solution >>> 個牌子
Corsair RMx(如果仲有尾貨)RM不了,FSP RAIDER II,TT GF1($1/1watt金牛同RMx cwt代工),Antec Neo Eco Gold,Antec HCG
PSU DB:

8. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

9. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張

10.
邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但前科幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 Pegasus

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon

11.
AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到
B450 板上Ryzen 3000系列記得叫鋪頭Up Bios如果唔係開唔到機
MSI Max板可以無視

12. 買咩箱好
500樓下:
ATX: Antec P7/8, DeepCool MATREXX 55
MATX: Antec P6, CM NR400
ITX: Sharkon C10
1000樓下:
ATX: FD Define C,Antec P110,Be Quiet! Pure Base 500
MATX: FD Define Mini C
ITX: FD Node 304/ Node 202, NZXT H200, SilverStone RVZ 01/02/03, Evolv ITX
1000樓上:
ATX: FD Define R6, Phanteks P600S, lian-li O11 dynamic, Corsair 680X
MATX: Corsair 280X
ITX: Inwin A1plus(包火牛)
文書 Deskmini (Build in Motherboard, PSU)
RAM(NB),CPU,2.5 HDD/SSD, PCIE M.2 SSD 自己買
Intel: 310
AMD: A300

13. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

14. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

15. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料)

16.CPU Cooler點揀
風冷:
Noctua :u12s,u12a(屎色)
Be Quiet! : Dark Rock Pro 4
Scythe:Mugen 5 無限五, Mark II 虎徹貳
水冷:
NZXT:x62,x52
Corsair:H115i

994
Sakai悠二

呢期建議既係

250-256gb : sx6000 lite / a2000

500-512gb : a2000 / sx6000 lite 1tb

1tb : 970 evo plus 1tb / 860 evo 1tb

有冇話幾號打後既批次開始鑊氣

969估唔到啊呢
ssd 用好d pm981a 1tb
cooler 用平d 無限五$399

我覺得最好講埋災情怕現有用家恐慌

搬運自(204)號第#102 post

(205)號#542更新

2粒螺絲鬆晒，粒CPU好似痴住咗，應唔應該用風筒吹下佢，之後先至拆？

二月頭起 1TB
早兩日起擴散至所有容量

下個再加 pm981a sn550 系列

一擰一扭

我就係因為咁糾結咗好耐呢兩隻gpu
睇咗唔少youtube片比較
暫時睇中msi 1660 ti gaming x price

依加想一上就去到中階16系gpu盡頭
本身諗緊對家amd 不過啲價錢幾唔爭氣
請問師兄我揀呢個牌子(msi)嘅gpu好唔好
部主機擺得落雙風扇個種gpu only

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Samsung 860 EVO Series 1TB MZ-76E1T0BW SATA 3
價錢：$999

1 x [砌機優惠]Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$599

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x [砌機優惠]Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$499

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,011

依個list + 2070, 想請教個list配搭有冇問題

筆直$9000

16系列應付3a 1080p 特效全開未必夠力
可以的話上2060/2070 買最平得啦 點都屌打次一級16

ssd 轉pm981a 1tb
cooler用平小小無限五399 唔加都得

大火數啲預佢損耗唔會咁大影響，據（之前回PO嘅）經驗，跌W唔夠力後果可以由Display card去唔盡、（極端情況下）跳掣、boot機power唔起display、到（極度極端狀況下）連基本裝置都power唔到都唔出奇

我建議（依書直說）就Recommend幾火，on-top預多少少就可以，都係你講預埋加呢件嗰件咁上下

i系熱啲定A系熱啲等其他巴補充

可以放到幾厚？

砌左條list 想打mon hunt 隻狼
筆直$6000 不過都爆撚左
跪求巴打俾啲意見
同埋atx 箱係咪散熱好過matx 好多

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x ASUS TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$575

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$640

1 x Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$350

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x [砌機優惠]Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,728

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,299

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER VENTUS OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x [砌機優惠]Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$599

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,855

主要用途：上網睇片睇戲，office，文書，會間中駁上4K電視，亦會間中用photoshop同AI

butget：5000~5500

個list完全係自己諗，研究左一個月到
自己本身電腦知識唔係勁，怕個list有相容性問題，麻煩大家俾下意見

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C15 F4-3000C15D-16GVKB
價錢：$700

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$350

1 x SilverStone SFX Series ST45SF 450W
價錢：$420

1 x In Win 301c Tempered Glass Micro-ATX — Black
價錢：$850

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,917 Hb

左右零下先囉 又唔係amd嗰個水泥散熱膏 驚咩姐

睇錯筆值

是撚旦啦 一鳩扯佢出嚟

最多咪買過粒

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x ASUS TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$575

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$640

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,030

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER VENTUS OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x [砌機優惠]Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$599

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,982

最後我左右慢慢擰之後成功甩到出嚟，第一次拆AMD野真係好驚險，好在唔係原裝火牛+原裝散熱膏，我用U12A送果枝NT-H1。

話說你有無燒下機先 定係你係開唔到機?

我砌完之後開唔到機，塊板無電無反應，底板燈都無著。

隻970係右邊張相睇唔到

多謝巴打先

不過講你都唔信
fd教load一次咩window記憶體診斷
之後放左係到load走左去食飯
番黎見到佢同我重機左 之後一睇又得左用到
唔知中間發生左咩事 結果用到就唔再搞佢

粒u崩左

冇野 睇錯 散熱膏黎

冇事，仲好正常，果d係散熱膏...

竟然咁打耳

唔介意整返個Crystal Disk Info睇睇係咪隻WD行得到PCIe mode？

SATA/600

SATA

呢支野咁厲害唔洗燒都無事 不枉我都買咗支

未乾姐

Budget Around $6000-$6500
想砌部機拎黎主要打機 GTA/ LOL等等
想大家幫手睇睇有咩要執執

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$640

1 x Samsung 860 EVO Series 1TB MZ-76E1T0BW SATA 3
價錢：$999

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,517

早兩個comment好似都講過嚟，買得860 EVO 1TB 就唔爭在畀多30蚊用 Kingston A2000 M.2吧

我塊板係咁 應該點度可以擺放gpu嘅厚度？
係咪由pcie槽度過去cpu連風扇個位？

都唔係 正常散熱膏一年半載都唔會乾嘅 amd啲水泥唔計

好的 唔該哂先
想問咁除左SSD轉左A2000 其他仲有冇需要轉?

如果6500係hard limit，或者可以考慮下RAM用1 set G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 代替
i系U可以唔用3200MHz，overall仲慳返啲

MSI GeForce RTX 2060 GAMING 6G
呢隻師兄點睇

其實仲想問揀顯示卡揀好一個系列之後
咁多牌子 各自又有唔同line 應該以咩做決定？

THANKS

#41幫你慳返加咗嘅水

正常散熱膏始終都會乾 都係要燒機

人來，p95 侍候

唔該哂兩位先
咁照返你地既建議
宜家個LIST就變成咁樣

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

1 x G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16D-16GISB
價錢：$580

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,030

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,388

幾厚都一定放到

如果itx板就唔同講法

少年你太年輕了，其實兩個comment都係我嚟我再用返呢個ID回你先

我無補充了
等其他巴睇睇有無其他recommendation

我都知會乾日日開機嘅話正常我諗兩三年都唔會乾掛
當然燒下機穩陣啲 amd拔劍始終幾恐怖

長時間穩定效能卓越(Excellent long-term stability)
NT-H1獨特配方相當持久穩定，即使經歷長時間使用也是同樣穩定。它可以在室溫下儲存至少3年，由於該化合物經過特殊的固化、滲色、乾燥和熱循環處理，它可以在CPU上使用5年或更長時間。
啱啱上網睇到有無吹水就唔知啦

冇留意到ID名
不過唔該哂先 咁我等睇下有冇其他補充

我尋日下午先至砌，今晚拆應該冇咁快乾，加上我係完全開唔到機。

5年唔駛拆出黎換散熱膏 正喎
5年內冇拔劍風險

想問一個顯示卡散熱嘅問題
最近幫張卡裝咗個一體水，然後供電mosfet 位用個9cm 風扇吹住
本身張卡係有正面均熱板+背板覆蓋住vram同供電位嘅
但係我用手摸發現其實啲vram 唔算熱，反而係供電嗰邊熱好多，好似仲帶埋啲熱力去整熱埋vram
會唔會拆咗舊均熱板轉做細細粒heatsink 單獨貼，等mosfet 熱力同vram 分隔開會好啲

無記錯嘅話Aegis 系列RAM 好似有鑊氣? 求其他巴打FC
有concern 嘅話可以轉2條XPG GAMMIX D10（多$40）或者Ripjaws V Series （多$90）

睇價錢牌無睇評論

5年之後都差唔多換機

散熱
好唔好睇
fps
錢

好難講 本身用緊4790k 用左5年 都唔係唔夠用
3900x應該可以用到5年以上
一直keep住升級顯示卡就ok

輕輕一推

5年之後換散熱膏唔出事就可以再戰5年...

現在出咗支NT-H2，不過成$148(正都見到)。

reddit 竟然有個 comment 話條 RAM 熱到會甩 Heatsink，然後話個 heatsink 跌落去件1080Ti short爆咗張卡而G.Skill係唔識解決個問題嘅（無整開GPU）

睇返法奧張preview圖，睇嚟個 heatsink 竟然真係就咁黐上去唔係夾片

雖然美佬個post無圖無真相，我都係收返建議呢隻RAM先，唔想fake人買嚟short多件display card

唔該哂
咁ram方面我會考慮下先
因為呢部機係幫個fd砌 佢仲要買埋Mon 所以想盡量慳多少少
咁其他都大致上ok嘛？

想買部電腦主要用途係用lightroom 和capture one 執相，wifi上網睇片睇戲，office，文書，,預$7000-$8000，大家有咩提議?

Budget <20000 連mon
主要都係打機3A Witcher3 fallout gta monhun 隻狼 嚟緊嘅cyberpunk 2077
最好就ultra 4k畫質 60fps 唔得嘅話降下特效都可以接受 未來三年都唔會再升級 冇信仰 唔需要RGB

Mon就冇乜要求普通4K60fps 27 28吋打機就可以
而家諗緊去faroll / t記買 暫時睇中係佢哋萬五蚊嗰條list 有冇話邊條好啲或者邊間好啲？

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,949
1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260
1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 4133MHZ C19 RGB — TITANIUM
價錢：$1,250
1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,599
1 x ASUS Dual GeForce RTX™ 2080 SUPER EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,299
1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$950
1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599
1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320
1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $15,441

T記
CPU
- AMD RYZEN R7 3700X 3.6GHz 32M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4 $2570
主機板
- ASUS TUF GAMING X570-PLUS (Wi-Fi) ATX $1730 SALES
$1880
顯示卡
- GALAX GeForce® RTX 2080 Super EX 1-Click OC 8GB GDDR6 $5699
RAM
- G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz CL16 (F4-3200C16D-16GTZR) $970
火牛
- FSP Hydro GE 650W 80 PLUS Gold Full Modular PSU $799
HDD
- WD Blue WD20EZAZ 2TB 5400rpm 256MB 3.5 Inch HDD $399
SSD
- Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB $889
機箱
- In Win 103 Mid Tower ATX case (With 1 Fan) Black $650
散熱
- Corsair Hydro H100i RGB Platinum 240MM Liquid CPU Cooler $1150
服務:
產品: $14856
砌機: $80
總額: $14936

唔該曬

主要打機
Budget 10K
想問下呢條LIST OK?
火牛用舊機隻ANTEC NeoEco 650W GOLD
1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,949

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$640

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,956

THX

#1第五點，打條筆值啱心水嘅List再睇你自己有無咩特別考慮？

雖然上面G.Skill話可以有伏，不過Rigsaws V好似唔算…
加少少系列
畀多30蚊Rigsaw V可以買到1 set 雙8GB，唔講用唔用得着16GB都講可以受惠Dual Channel

其他ok

牌子名打錯到飛起

巴打們幫手睇睇

建築學生 電腦白痴
主要用途：autocad rhino, 普通文書, 得閒睇吓4k片, 打機頂盡玩planet zoo

List:
CPU: intel core coffee lake i7-8700

主機板：gigabyte z390 Aorus pro WiFi atx

記憶體：g.skill trident Z rgb series 32Gb (2 x 16gb) ddr4 3200MHz c16 f4-3200c16d-32gtzr

硬碟機：toshiba dt01aca300 3tb 7200rmp 3.5

固態硬碟：adata xpg sx8200 pro 1TB PBle Gen3x4 M.2 2280

顯示卡：leadtek quadro p2000 5GB workstation Graphic card

電源供應器：thermaltake toughpower GF1 850W 80 plus gold TT premium edition fully modular

散熱器：thermaltake riing silent 12 rgb sync edition cpu cooler

另外想要有wifi接收器同藍牙

筆直：15000

2060 老黃話減但香港未減 2600 2700 買不如比多三百上 inno3d 2070 $2999
budget 內買最高階chip

每條line 都係分
平板乜都廢只要行得走得就過關 同公板頻率一樣
中價正常料 散熱 正常高過公板小小頻
貴板 堆料 堆散熱 chip 體質較好 廠超頻率高d
仲有另類公板換散熱就當非公賣 例子inno3d 非ichill 系列

越高級chip 呢三個版本差價越大 例如2080ti ventus $9000 蚊張 咩kingpin 皮半野一張

跪求10k食雞list連window10 有mon

hdd千其唔好買5400rpm

SX8200 Pro新品有缺陷，建議考慮替代型號
宜家買8代U似幫舖頭清貨尾，真係想要i7可以睇睇9700F個差價接唔接受到

留意到無講機箱唔肯定你係咪本身已備定打算裸跑
唔係裸跑的話要留意機箱塞唔塞到你心水嘅ATX版

攞細Micro ATX箱試圖裝ATX版都間唔中會見到下

#1

Thx
機箱諗住買be quiet! Pure bace 500 window tempered glass atx

CPU 轉做i7-9700k係咪最好，而SX8200 pro轉做咩最好，我真係咩都唔識

sorry
機箱諗住買Thermaltake Versa J24 TG ARGB ATX

之前係到問過，仲麻煩左Jacksjoke巴打幫完我砌條LIST
但屋企人cut左筆直，而家得返7000，想重新問過條list咁樣有冇問題
用黎普通睇片打機(mhw，LOL)，麻煩哂
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$640

1 x Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$350

1 x Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,280

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x [砌機優惠]Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$99

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,871

PM981a

推

係咪裝左ssd就唔洗裝hhd?
利申：唔熟電腦

寧願降display 落1650s都唔好用咁細ssd
最少都500激起跳

你係想要咩size嘅機箱㗎你itx版sfx牛又俾個matx箱

容量野 唔夠咪後加

3400g 會唔會再插display 先
唔會就chopin
要條平咪算
多左既錢攻大條ssd 好過喇

巴打 除左ssd我改返做a2000 500激
其他係咪都無問題

係

唔該巴打

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS ROG Strix X570-E Gaming ATX
價錢：$2,599

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,520

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,599

1 x ASUS Dual GeForce RTX™ 2080 SUPER EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,299

1 x [砌機優惠]Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x [砌機優惠]Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$99

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,824

如果想將16gb x2既ram變成8gb x2, 請問有邊隻ram推介呢?thxthx

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$640

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$570

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x Phanteks Enthoo Evolv ITX Tempered Glass Mini-ITX — Black
價錢：$650

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,837

7K 3600+1660S itx case build in wifi
省番買wifi card 錢上itx 版

暫時用緊p600s with 9900k h115i 2080 etc.
想問下有無atx case介紹係隔塵做得好？因為有3隻貓

thanks.

唔要燈d10 3600 8gb x2
要燈咪d60g 3600 8gb x2

仲有有錢gskill neo

3200都夠有冇必要上3600？

再推

類似#1第六點個觀點…啩？

唔係i系上>4000咁都唔多顯眼

你覺得夠就得
反正ryzen 3000 sweet point 係3733 而市面上3600 ram 又唔係貴好多 用到x570 3700x 仲會欠果幾十蚊咩

想買多條 2TB nvme ssd 比 mac 當 ext. drive 用
用緊 Samsung 960 Pro 2TB 應該換比佢用好定係買條平啲比 mac 用好

PC用緊 960 Pro *

你諗得咁嘅野梗係買條970 pro

雖然我未睇 spec 同 benchmark 比較過, 不過 970 pro 睇落無 2TB

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS ROG Strix X570-E Gaming ATX
價錢：$2,599

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$730

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,599

1 x ASUS Dual GeForce RTX™ 2080 SUPER EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,299

1 x [砌機優惠]Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x [砌機優惠]Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$99

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,034

Updated, thx!!

唔錯呀出得機啦

有無人知NVIDIA官方係咪有全球保

你指公版卡? 寄番購買地做rma

你個名解答一切

係呀,因為覺得20系列公版卡好靚,不過又唔知官網買係咪直送,保養個啲.
Amazon又貴一大截

請問底板有兩個LAN頭, NAS有兩個LAN頭, 中間駁左隻 Switch, 點樣可以係 Windows 上面行 Link Aggregation 用盡 2Gpbs

ebay 睇左未

無人理咁，專崇原裝風冷嘅我唯有幫下口講係啩
你搞到專門都唔係怕拗彎啲乜嘢啩

真係咁就好啦

個價差好遠Wor
有啲話全新但個價平成一半有多

Amd 2600 + RX 580 4GB,
有無B450m 老母版推介？

MSI B450M MORTAR MAX
asus b450m tuf pro gaming
ASRock B450M Pro4-F
ASRock B450M Steel Legend

呢d 版ok??
唔使RGB

Mortar Max好似OK
超唔超得多先

四大版廠都ok
無budget?
m2 要唔要兩條?
pcie 有無特別要求

amd 2600 想上到 4.0 Ghz
ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4 3200MHz 2x16GB 想上到 3600Mhz

上唔上到？

budget 600樓下, 應該幾隻版價錢都差唔多？
m2想兩條，ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
唔使pcie gen 4

ADATA

d10就唔好諗上太多除非你中咗靚die(CJR/B die)
我自己D10 3200 8x2 b die 3600c16機都開唔到(如果你有心慢慢教timing有機會上到都唔定嘅)我宜家行緊3400 CL16-20-20-38
用緊1600af B450m tuf pro
加上你粒2600 zen+ 行3200左右應該係最fit了 上到3600都無咩意思

SX6000無事無事啩

咁我轉 Kingston A2000 NVMe PCle SSD 1TB 或者 Samsung 1TB 2280 NVMe M.2 SSD PM981a ok?

原來講緊1TB款

入門級A2000同SX6000睇落同水平，都係500GB止步再上唔推介
PM981a呢期熱推

okay , 其實用番stock ram都無太大所謂，唔差得太多

依啲冇問題

好啦最後決定
B450M MORTAR MAX or b450m tuf pro gaming
應該兩個都Okay吧

yes

mortar max+1

之前都有個師兄幫我執左個list，但我好少用電腦打機，想知道有冇邊方面可以換其他，另外想知道需唔需要加散熱器？
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$980

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$640

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,599

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$599

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,756

5700>1650 super
cpu>3700x

鍾意可以再加多個cooler
法奧499有dark rock 4
又或者換個靚啲嘅機箱 可以睇下#1

少少離題

想問有無巴打們有capture card推薦

想將ps4 射落個mon到邊用電腦邊玩

有人叫過我用mon既pbp功能

但我用34‘ 21:9 moon 個pbp都係唔方便

請問有邊款可以最少出到2k

ps: ps4唔玩fps game 少少delay無問題

Ram用1x8GB真係好咩

A2000 有DRAM，SX6000 Lite 無
OS 碟建議買隻有dram 嘅NVMe

btw HP EX920 幾抵玩...$1000 1TB 有DRAM仲高一級

16g ram 卡就要轉5700xt/2070s

咁樣推唔推得郁 張卡係2070

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,299

1 x [砌機優惠]Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$599

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,211

你張GPU 呢

你有咩需要要上到32gb ram?
剪片？

Rtx2070, 係未來科技買左， 平過法奧

會cut下片做下直播咁

法奧應該冇2070賣㗎喎
你唔會係用咗2070s嘅錢去買咗2070下話

自備2070喎

我見法奧普通2060 都賣$2999
我張2070 都係買$2999

揀呢個箱係因為土地問題只能揀機箱長度係400mm內，而我又唔想揀itx嘅箱因為怕散熱冇咁好，同埋呢個外型我接受到所以揀呢個箱
至於塊板因為我睇中左佢後面有兩個HDMI插頭同多USB位，牛就冇任何原因

咁夠推啦650W

因為事實上真係呢個價
但唔會有人仲咁傻仔買2060

之前我都諗住用chopin，但後來發覺呢個機箱係連火牛，如果日後火牛壞左無得換好似好大獲所以最後無揀佢

我550w推5700xt都冇問題

想問下依條LIST有冇咩問題，筆值9000左右，用途都係用嚟打APEX，MHW

Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
$1,180 × 1 件

ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
$665 × 1 件

ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
$245 × 2 件

ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$970 × 1 件

Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
$4,199 × 1 件

[砌機優惠]Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
$599 × 1 件

Be Quiet! Pure Base 600 Window ATX — Orange
$749 × 1 件

$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
$80 × 1 件
小計：$8,932

對電腦真係唔熟，1650 super 有好多張，我應該㨂邊張？

無問題張list好似係我出

貴ge msi gaming x
平ge inno3d twins fan

係 我改左少少only

同埋想問B450M洗唔洗更新左bios先裝到3600?

max板出廠前已經幫你update咗

買b450m mortar max啦

超筆直 叫法奧幫我upgrade埋bios得唔得

呢塊新aorus elite 係ryzen 3000之後才出 出廠bios 已經support 新ryzen
你改左D乜?

法奧買mortar 貴過街$100 到

我變左 b450m plus， b450m plus 係咪就要upgrade bios先得？

Faroll 賣B450M AORUS ELITE都699
唔差在俾多幾十蚊上埋mortar max

tuf? why not pro gaming?

用b450m pro gaming依款係咪好d

係呀
不如你去街買埋mortar max 好似都係650

新手一問，有咩分別

vrm 有分別

pro 多一條m.2

pro 同mortar max都有雙m.2

我係講tuf pro 同tuf plus 分別

但我想要DVI接口， mortar max好似冇？

mortar max 自帶完全體bios
tuf 得一半

得呀

幾實mortar 同tuf 分別唔大
普通用tuf 夠

AMD送game要去NVIDIA換？
有冇巴打解答下

原本想買 ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4 3200MHz 2*16 GB,
未來科技賣$999但無貨，其他街鋪賣$1100

咁我不如買Corsair Vengeance LPX 2*16 GB $1150算了，amazon免運費

想問 Corsair Vengeance LPX CMK32GX4M2B3200C16 同Corsair Vengeance LPX CMK32GX4M2E3200C16 有咩分別

你粒u冇內顯喎
插dvi黎做咩

我有個144hz mon, hdmi好似出唔到 144hz

你粒u無內顯 你要板有dvi 做乜?

你要插顯示卡駁mon

你隻mon 行144關底板咩事
你張2070 咪有dp 出mon 行144

一定要2個hdmi?如果DP+hdmi/DVI/VGA+hdmi得唔得?
如果一定要2個hdmi真係得呢塊板有 如果唔係嘅話多好多choices
順手用埋chopin又得唔得?

喜歡黃色購物袋嗎？您可以在收銀處購買藍色購物袋

新手 我以為係 GPU連落板再出

原來係Gpu直出

Sorry

你張卡2070 support hdmi2.0
2k 144都輸出到
唔通你用4k 144 mon?

屌你
好彩用緊2TB同埋早幾個月買

再黎 如果行4k 144 插dp咪搞掂

我睇睇個mon用唔用到hdmi 2.0先

幾年前買落

俾個型號上黎睇睇

flex 牛點會冇
利申最近先買過

屌你買2tb 好似無聽過2t有換nand

amazon嘅話不如買 Crucial Ballistix Sport LT
想靚少少不如g skill trident z 喺amazon都唔貴

2070係邊一張？得好少卡有dvi port
mon係邊一款？

AOC G2590FX FreeSYNC 144Hz Gaming Monitor

好似係依款
要插Vga

Vga not DVI sorry

Inno 3D rtx2070

AOC G2590FX FreeSYNC 144Hz Gaming Monitor

介面:VGA, DisplayPort 1.2 x 1, HDMI 1.4 x 2

DP 同hdmi都冇問題
出到144hz

之前都係2TB，用到剩唔夠200GB
不過又係壞鳩咗被迫換

但散熱方便chopin好D定係in win 301好D？

姐係如果隻牛壞左都可以換？

你買隻850蚊既箱
但粒u 先1200蚊(仲要冇貨)

用hdmi 1.4 出到 1920x1080 144hz?

of course

裝乜用咁多

砌完機等送貨真係度日如年

買現貨自取表示

自已落手砌半個鐘成事 加埋買件都係半日

有新野俾我買未
99k又有，3950又有，2080ti都有

想請教下邊到有平而又出到 1080p 144hz既htmi 線賣

10900K
Z490
3080Ti

出左再叫我

Hdmi 2.0
有dp port 轉dp 1.2 or above 啦

反正都係買 買條dp la 40-50蚊

四千蚊想砌部文書機
用下Lightroom 睇下Youtube 唔打機
可以點砌

20-pin 唔通電果隻係咪貴啲
聽人講雜雞dp線20pin有V會整壞display card

#1第五點，起咗個基本有特別需要先再擺出嚟討論？

用跟mon果條dp ja 行到144無閃無性就無理過

睇完巴哈個post就心驚驚做下功課先了

驚就買靚D 比錢買安心

係法奧買埋都係30蚊

DP

Why dp

人地問hdmi

係……佢話受疫情影響……
唔只粒U冇，佢話連Ram都冇
香港終端又係……乜都冇

跟mon條dp唔見左

想問邊到有平靚正dp買

樓上覆左你法奧有30蚊條 落單砌機時加埋落去

u 一定去amazon 買
case 買個平d 喇
咁貴有乜春野用

Fuck, 落左單先見到

inbox 跟同佢講加單 反正都係要等5-7日

自己淘可能重快 跟200w 1u 牛 同chopin 類似 唔加display card 用3400g 岩曬

請教下咁多位依條list有冇嘢可以執執，budget 9500，打機用

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$640

1 x Samsung 860 EVO Series 1TB MZ-76E1T0BW SATA 3
價錢：$999

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x [砌機優惠]Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$599

1 x Be Quiet! Pure Base 600 Window ATX — Orange
價錢：$749

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,541

ssd 轉pm981a
其他無問題

支持國貨

大量game

岩岩炒完window 重裝而家有1.5gb ssd空間 好似無咩好裝

我OS 用500GB
game 係隻2TB
仲有隻1TB 裝相
仲有隻500GB 做backup software installer / doc

Ryzen™ 9 3900X 價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,299

1 x Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$685

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,599

1 x Sapphire Radeon™ PULSE RX 570 4GB GDDR5
價錢：$1,149

1 x [砌機優惠]Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$99

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,037

Adata d60g 32gb 無貨有無其他可以代替

用緊電話網路download緊 mhwi 希望收工前裝好

收左張20cm rx580 一定要裝特定版本driver 先唔會黑mon

gskill tridentz neo?

太貴 只係買到16gb
筆直 13k 左右

好似唔錯

另外Ram佢都話冇貨……
想問下除左g.skill仲有冇咩牌子推薦？

不如你問下佢咩有貨?

用呢D case 自己買埋low profile cooler 47mm

不過咁樣自己買就要自己砌……而我又唔識

柒柒柒去咗深水埗

youtube 大把教學 加上你得cpu mb ram ssd 其實無咩好砌 插岩線就用得

電子煙果間
果張係俾人點撚錯左地方

換下其他件囉

有樣野想問下 新買左張ASUS O8G 2070S
平時冇打機果陣用afterburner 睇佢個clock 得360MHz~700MHz 不斷變
但係我之前用果張gtx 970 唔打機果陣個clock 都唔會咁低
想問係2070係咁定係我部機有問題

咁你用起嚟有無唔妥，打機去唔去到佢Spec個clock

打機會去到1960MHz ~ 2010MHz 浮動

但係睇佢spec又好似得1845 MHz

idle 低 clock speed = 慳電少發熱環保防衰老
浮動clock speed = 谷盡唔夠再谷盡

唔係睇見窒格咩嘢唔使大驚小怪（啩）
chur盡上唔到100%就留意PerfCap Reason，過熱／唔夠電／定係其他bottleneck

哇即係fit到漏油添啦

唔該哂巴打 已買

ASUS Dual GeForce RTX™ 2080 SUPER EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,299

呢張無貨.....大家建議買邊張好呢， thx

之前用開冇浮動
見佢郁郁下淆淆地

TURING有boost 4.0技術 可以依照實際溫度/TDP調整boost clock
超過spec都係正常

AMD Ryzen 5 1600 AF $794
MSI B450M MORTAR MAX $645
Corsair Vengeance LPX CMK32GX4M2B3200C16 2*16GB $1,153
二手Sappahire RX 580 4G $578
Samsung 1TB 2280 NVMe M.2 SSD PM981a $1,199
FSP RAIDER II 550W Silver $470
CoolMaster NR400 $440
Total: $5,279.00

剪1080p 60fps片, 輕度打機, 個list ok嗎？

再$1322買隻 Aoc 24G2先

技嘉三風扇

其實仲有
原本6299加多兩舊好多選擇
加多少少系列

少下少下少到上2080Ti

例如呢？

如果想就咁買電腦鋪砌機list 邊間唔會伏？

Adata sx6000 用唔用得過
Pm981a冇貨

970 evo plus

呢個又唔得

打直張卡睇燈
利申：用過公版pcb既amp 08ti，散熱唔錯

我由$8000 加少少加少少依家埋單成$9500

加少少系列

嘩邊個同巴打咁大仇口？
But換埋2k144未？
再全開唔錯唔錯

冇

A2000都無貨架喇
一下叫人加500
Hp新出果款自己買拎上法奧或自己裝啦

換左970evo plus, 又加$300

換pro

要停手，再加落去真係斬手指

唔買唔知銀包錢多
再加多少少啦

如果減多少少變呢張呢....

Asus non-rog display card

EX920/950?

我1k飛馬入手EX920

其實有無人會就咁係果幾間網店買部分components?
想買幾樣但又唔敢出街買
3萬thx 就足夠,1個都唔想多

成日喇
網店就係俾你咁用咋嘛
最近先入完條ssd

飛馬飛馬

邊間平買邊間 網上格價洗周街行 買夠幾錢就包送貨

早幾日先出去拎hottoys
應該會送我肺炎

剛去完黃金換板，佢肯換新板比我，話之後再有事就要自己拎上代理。
話說塊舊板去到比舖頭維修師傅睇，竟然開到機，我屋企試咗2隻火牛都唔得，佢話我點解冇拎埋cpu出嚟，其實CPU壞會唔會著唔到機？
X570E在有電源但係唔開機果陣，塊板會唔會著led燈？

u 插唔實

認真 點解唔拎埋粒U又唔重

正常冇可能

Amd都扣唔實

asus板係有電就會有rgb

完全冇諗過要拎，諗住淨係拎認為有事嘅野去。

第一次真係乜嘢都唔知...

即係未開機如果有電，果d RGB燈都會著？

默認

筆直？

咁如果壞CPU/Ram，塊板都會有RGB燈?

Sorry，我真係好擔心，所以想了解多d...

法奧

同我部二奶咁似樣
1600af 仲未到港卡左係bns 用緊1200
b450m brookza plus
gskill 3000c15 8gb x2
sapphire oem 短卡584
1tb team 3dlite
500gb m2 an2
550 neoeco gold
24g2

準備落單
係YOUTUBE睇過AMD 3600 比 intel 9400F 食電少少
打機溫度差唔多
最後決定砌AMD
會上美森買ASUS DUAL-GTX1660S-O6G-EVO
果幾間網店都見唔到有雙風扇版1660s

bns

原來係腦場租客違反檢疫隔離令
黃金商場即時對 47B 舖停止冷氣輸送 14 天

早知咁卡關我比多15美直送算

想問新機點入bois？㩒住del or esc都入唔到
第一次買新機咩都唔識

* 畫面叫你撳乜就係乜
* 唔使撳實，撳一下就得，撳幾下都唔會死
* 淨係睇到公仔無字的話就睇manual
* 丟咗manual / 唔想睇 / 唔識睇就擺低型號，全能連登仔都唔會識千里透視你用緊咩

想問下 我部機依排成日 玩玩下 個畫面定格 之後黑mon/藍mon 咁hang機法
有無方法知邊part出事？

邊間寶號，行開淨係認得幾塊大招牌，莫講係舖位冧把

已解決，唔該師兄

7仔格黎間電子煙
執柒左佢啦

47B 數碼帝國

有某程度機會係唔夠RAM／關RAM事，不過唔妄下判斷

詳細Spec、玩緊乜Game、背後裝乜、機齡 等等會有助研判

Ryzen 2600
Gtx1070
16gb ram
玩lol cs 都有機會hang 有試過 咩都無開就咁掛機 同埋 睇睇下動畫都會hang

部機砌左應該2年掛 張卡收2手用的

有保安 所以想問下係咪張卡有事 我可以拎去整

保養

仲讀緊書夠用就好, 機連Mon 係6-7k咁上下畢直

如果無咩問題我去馬了

Ram拮唔實都會著唔到機
好似係

剛剛用舊火牛試，終於見到RGB燈會發光，現在繼續試下新火牛。

留名睇係自己未拮好供電或ram問題

小弟想問下6 pin to 8 pin轉接線安唔安全? 我用緊rx480 隻舊牛係antec neo eco 450c

Ram搞掂左，係差粒U，佢話新年到而家粒3400G都已經一直冇貨，我唔想裝display card所以專揀有內顯嘅U，但佢話得3200G有貨，想問3400G同3200G分別大唔大？

以前i5 同i7的分別 vega 都有分別
美馬買u自己安落去

咁我等下

唔該晒巴打既意見
頭先已經落齊單
最後張LIST會係咁.
仲有無舊野要換或者要加會好D?
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
1 x ASUS TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX
2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
1 x ASUS GeForce GTX™ 1660 Super OC 6GB Dual-Fan Evo Edition
1 x Samsung SSD 850 EVO 250GB SATA [舊有]
1 x Plextor SSD PX-128MSS SATA [舊有]
1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 [舊有]
1 x WD Black WD1003FZEX 1TB 7200 RPM 3.5 [舊有]
1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5 [舊有]
1 x Corsair CX Series™ CX550 550W [舊有]
1 x Antec Performance Series P110 Luce Case

真係唔該晒巴打

p110咁大隻箱唔落tomahawk max?

咪亂轉接 6pin 75w 8pin 150w 用大吃480換隻牛好過

純粹見到個箱係第一頁有推
我又有3隻3.5 hdd,個發光logo 又幾正
睇完youtube review 覺得幾好
所以揀呢隻箱
本身用緊antec p50 window
不過個光扇速度控制panel
之前比我整到出晒煙燒左
所以先換機箱

tomahawk 有咩特別?
我無乜研究啊
因為而家用緊塊asus 板幾好
所以揀番asus 炸
頭先係faroll 已經落左單,唔知有無得改單

明明低板有電，見到len線個位有燈
但點解都係開唔到機（咁極開機都冇反應）

有冇巴打知道點解會咁

落左就算啦 用開無野就繼續用asus

依加用緊部機係咁
FSP 550W 銀牛
i7-9700
2x8GB Ram D4-3200
TUF B365M-PLUS
1條2TB SSD
無hard disk

我插多張2060 Super落去會唔會好搏
上啲計power既網計過好似OK, 再上2070/2080就危危地

我唯有當無聽過啦
不過都可以學下野
因為佢usb 係用3.2?
不過其實我甚少用usb
d 野都放上cloud
除左mouse 同keyboard
隻wifi receiver 雖然用uab 但都係舊野黎
所以新d 既usb interface 應該用唔著

主版除左接口 最緊要個cpu vrm 供電
呢張圖有晒分類

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,730

1 x G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GVK
價錢：$1,170

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,599

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x [砌機優惠]Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX CASE
價錢：$788

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,780

budget:15000 有咩重要執

唔會博你當2060s 2070 同樣用電量
我用550gold 插雙8pin 70s 都係咁用

影下內籠

剛解決了，原來係壞左ram 卡，唔該巴打

上3900X

啱啱砌完又係同之前一樣著唔到機(通唔到電)，不過最後終於知道乜嘢事，原來係條USB3.1 TypeC線插錯，正面同背面倒轉插就可以通電...

十年一度砌新女，想用$8000鬆d砌部small form factor(唔計箱)
平時兩個27' 4K mon 雙開，主做多工做文書野多，平時睇下netflix，執相。例如右mon睇緊netflix左mon我會做下excel/coding之類，新女務求做三樣野一定要順。
間中會打機，要求最高應該係打total war，但我中階畫質都可以接受，間唔時玩下football manager 呢類game，但始終打機唔係我最大concern
想睇下呢個list有無d位係需要加/減/改。如果呢個list 做唔到以上要求想問要轉邊一樣野？如果有突可以係邊到用平dd既件？

CPU
- AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1549
主機板
- Asus ROG STRIX B450-I GAMING ITX $1120 (塊板洗唔洗比多d買X470/X570?)
顯示卡
- MSI GeForce RTX 2060 VENTUS XS 6G OC GDDR6 $2799
RAM
- Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit - Black $1380
火牛
- Corsair SF Series™ SF600 80Plus® Gold 600W Fully-Modular SFX PSU $960
SSD
- ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 NVMe M.2 2280 SSD $820
散熱我之後再睇返個機箱要求
$8628

3600唔洗x板啦
同可以平多少少

牛咁貴做咩

風冷u12s同u12a應該點揀? 我驚個S340 elite放唔落

NZXT H1

thx解答

有無平既Hdmi 5米線 介紹…要黎行1080p (最好amazon…$200內)
本身用開淘寶…而家唔敢淘
早排去ssp買左條…換完都係一入game就 閃/黑mon (隻game重run緊)

請指教，邊度可以減d？

對電腦硬件唔係咁熟悉
想請教一下呢個LIST有冇咩伏位？
係飛馬個網拎落黎

CPU
Intel Core i5-9400F 6核6線程

主機板
MSI 微星 MAG B365M MORTAR Micro-ATX 主機板

RAM / RGB RAM
Klevv Value Series DDR4 2666 MHz 8GB (8GB X1) × 2

SSD
HP EX920 512GB 3D TLC M.2 NVMe PCLe 3.0 x4 SSD

顯示卡
MSI 微星 RTX 2060 SUPER VENTUS GP 顯示卡

火牛
FSP 全漢 HYDRO GD 550W 80Plus Gold 金牌 火牛 (5年保)

機箱
Antec NX400 Case with Window Side Panel

CPU散熱器
ID-COOLING SE-214L-SNOW 風冷散熱器

總數：$7,799

SFX 好似選擇唔多，有無好介紹？

自己去買HP EX920

total war 4K開高2060唔夠做
其他ok

出去自己買HP EX920/950 唔要sx6000

咩箱先

我用緊FSP Dagger Pro 659W
幾好

棍問下ram 揀3200mhz c16 定喺3000mhz c15/14好啲,𠵱家主流嘅mhz喺幾多？

同埋普通sata ssd 同m2 ssd 喺唔喺差唔多，諗緊洗唔洗買埋（已有sata ssd)，上網淨係見到sata 上限500mb/s,m2係500mb/s以上,無寫實際差幾倍，定喺買新嘅nvme
我用緊果塊mb 喺asus z170 pro gamimg

有沒高手睇吓，伏唔伏？

1 x AMD Ryzen™ 7 3800X
價錢：$3,199

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16Q-64GTZNC
價錢：$3,620

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,599

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition ATX
價錢：$669

1 x Thermaltake Floe Riing RGB 280 TT Premium頂級版一體式水冷散熱器
價錢：$1,189

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,324

Thunderbolt 3 Enclosure 都要成千蚊

google 下個spec 先問野?
兩隻一撚樣高嫁

sfx 唔上船會俾人笑架

u 板 ram 牛 都無乜意見
display card 可以諗2899 inno3d 2070 twins fan (20cm）同 2999 inno3d 2070 gaming oc x2 (27cm) 就番你個sff case
ssd 就大路 970 evo plus 1tb / pm981a 1tb
記得rog b450i 有雙m2 設計 之後插多條 唔洗走線

中央處理器
► Intel Core i5-9400F 6核6線程 Tray (不含散熱風扇)
$1,150

主機板
► MSI 微星 B365M PRO-VDH Micro-ATX 主機板
$585

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv Value Series DDR4 2666 MHz 8GB (8GB X1)
$250 ×2 = $500

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$564

顯示卡
► MSI 微星 RTX 2070 VENTUS GP 顯示卡
$3,399

風冷散熱器
► Intel 原裝散熱器
$0

電源
► FSP 全漢 RAIDER II 550W 80Plus Silver 銀牌 火牛 (5年保)
$499

機箱
► SilverStone PS15 Black
$288

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299
► 優惠碼 "pegasus-group" - 砌機費只係 $79 起 - 飛馬電腦未必最平，但只要你開口，我們一定盡量做到！
-$220

總計 $7,064

擷取自飛馬電腦

用緊sharkoon 450w 銅 sfx
有咩問題 除左係非模組好多線要汁

Ncase m1/louqe ghost s1/sidearm t1/sliger sm580

張display card最長可以去到305mm
但除咗total war之外我呢類用途會唔會都需要用多2070?

RAM Clock：通常講多都係Clock Frequency，咁正路就係注重Clock Frequency先，之後先講CAS Latency

睇個Clock 最盡去幾多，同一個Clock底下CL越細越理想。

即係i系2666嘅話，當3200 MHz C16做2666 MHz C16、3000 MHz C15做3000MHz C15，咁前者就可能輸蝕

你用A系可去3200 MHz的話，咁本質上3000MHz C15上唔到3200MHz 你個CL低得1個cycle咁大把有乜為？
9up無謂，數字最實際。英文Wiki CAS Latency有好大條list講唔同Clock Frequency同對應CL值個換算嘅latency幾耐
其實都係講緊nanosecond嘅水平，正常人肉眼睇唔到分別架啦…
就算個access畀你低CL蠃隻豬鼻咁大把，Clock Frequency又影響緊個clock本身時長，仲有Transfer rate呢

好嘞，上面一串嘢對你目前個狀況係無意義的，因為你用Z170唔OC都唔會有過2133 MHz，即係支RAM Rated幾大Clock Frequency都好你都係用2133 MHz clock啫，咁個CL值可以好直觀咁表示（好微觀上）邊隻靚啲

M.2 vs SATA：現階段M.2一定完勝SATA，M.2 (NVMe / PCIe) > M.2 (SATA mode) >/= SATA

依家M.2閒閒地係講緊成（二三）千MB/s唔係500MB/s，睇唔到你隻板M.2 support去到咩水平，你話同SATA都係500的話，一係你當咗M.2 SATA mode咁嚟看待（因為本質上佢就係用SATA嘅方式咁行），一係就係個PCIe standard / lane數 limit 咗

如果你唔預upgrade / 要真係有咁平得咁平咁加capacity，有啱睇的SATA都可考慮。如果考慮埋遲早帶件換新機而且荷包鬆動少少的話，NVMe M.2會比較明智

買到既話一定係s1
日後想 upgrade 落aio既買個蓋就搞掂

你4k wor

最後嗰句要重新解讀過：
有M.2價格水平啱睇就好去馬

果時total war 3國岩岩出我都試過用36x + 2070 twins fan 玩過一陣 1080p 高特效叫穩定50-60fps 玩 你就用4k mon 必然係降特效玩先有機會順跑
display card 只會唔夠用 唔會多左
隻sf 一係450 一係750 960蚊買600w 有DD 唔抵屌
去到305mm 注意埋張卡厚度 2 slot 最fit 2.5slot 已經唔係隻隻sff吃到
3 slot 厚卡更少箱入到

600出番 silverstone抵屌d

「小二，你哋最正嘅菜我全部要哂佢除咗隻HDD」

都幫手喺分身post搬一條問題嚟先

…都係召喚緊小二咁嘅？i系真係唔使4133下話…隔離枱豪爽A餐都係食3600咋喎

想問吓呢間鋪呢個list有冇伏，好似幾抵

z390itx只用 phantom itx 又平又足料

垃圾

請指教

得8g ram 仲要2666
120水冷仲廢過風冷

我係諗住另加8gb 同 4tb hdd

240ssd俾狗用

木桶效能
睇下龜頭bob 腦控嘅片

你粒u display 好勁
但隻ssd 又細又垃圾
散熱又差

發揮唔到應有效能

收到

我好欣賞佢用料夠透明

如果條友搵法奧買一樣砌起埋再賣畀你，分分鐘賺$100，不過好肯定唔係因為法奧無嗰隻唔知乜鬼SSD仲有機箱。

法奧預載windows另加9舊

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,949

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$640

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$570

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x [砌機優惠]Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$599

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x [砌機優惠]Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$499

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,255

生意手法 佢張廣告寫9700k+2070s咪俾足你 其他咪垃圾
不過我覺得唔俾b365 俾z390同埋啲嘢寫齊型號已經算幾有良心

了解吓先

我竟然忽略佢張圖寫住預載正版Windows…
佢又無喺spec寫明係Home定Pro…
「其實唔入key都裝到幾乎全功能嘅『正版』Windows」無幫襯過唔知

mouse一定要裝driver?
即將會買呢隻有線mouse, 無線會lag

咁佢慘豬要倒貼返個Windows畀你了

唔裝都用到，但通常裝埋黎set巨集之類

但其實又唔駛玩超頻，純粹問吓

唔啦唔超頻都嫌佢肥上瘦下，超埋仲得了

想問下Gigabyte B365 M AORUS ELITE 個usb2.0插口係邊個 mouse用

對電腦硬件唔熟，係指沒野要改？
唔要HDD 原因係咩

冇藍色就係2.0

3tb

之前唔撚識一鳩野拔出黎、仲要2次咁多、可能粒u靚料（1700）、無事用緊

粒U咁勁？

唔關事，純粹係明明全部靚料你整件超平價HDD
嗰種「全場最貴嘅都同我包起哂——同埋呢度呢隻倉底貨我都想要」咁嘅喜感

其實都真係無嘢，我先前見呢隻DT字頭4TB款貌似係便宜莫貪咁（我要再碌多次睇睇個型號係咪咁一樣先），但係3TB呢隻就咁碌一碌個performance又唔同4TB款。我唔肯定，你有需要、唔放心、仲有鬆動嘅可能考慮買返隻「比較合乎你其他料嘅比例」咁嘅水平嘅HDD吧

R7 1700連入面既座都比我抆鬆埋咁出

查先前講到Toshiba 4TB款型號叫「DT02ABA400」（性能特色適合單次備份多過日常用）睇嚟的確同「DT01ACA300」係兩回事

不過我個觀點睇返都相當古怪
* Toshiba 似乎都係行平價路線
* 五嚿水水平3TB睇嚟都係嗰幾款，再上已經係完全唔同水平無乜選擇
* DT01ACA300早喺13年已經有出產（基於我見到嘅開箱文），我覺得仲有賣會唔會有機會係倉底貨其實未必，大概會係一路都仲有出產嘅
* 見到有個「」comment，我估可能係暗示緊不如加多少少上4TB水平啩（除非當Archive用，避開DT02ABA400）

慣性咁插PS/2位隔離，話時話而家仲有呢隻位都真係好神奇下

用A卡又點睇？5500XT / 5700XT

岩岩見到nzxt h1，好抵屌

暫時best buy sapphire 5700xt pulse $3200 送兩game 又唔大張 散熱OK
唔介意等amd fix bug 性能上買得過

勁大個，邊忽itx

睇中兩隻機箱 邊隻會好啲
corsair 456x rgb 同 570x rgb

打棟放底面積黎講就真係比其實SFF箱再慳多左位

phanteks 217e好過

企正放 用平箱都得 唔要前面板d usb 直接IO向天 用後面

itx用a卡熱撚死

純粹睇Spec評述

570X睇落大隻啲有份量啲，成嚿包哂玻璃，PSU位鬆動啲
456X多兩格垂直Expansion Slot，擺多兩隻2.5"，Radiator仲多啲選擇而且有iCue但係570X無（咁打耳嘅）

跟住都係睇你覺邊隻順眼啲？
華麗就去570X，實用就去456X？

我本身都有icue 所以送多舊俾我都冇用
咁好似揀570x好睇啲 好啲
不過如果波叔真係派1皮可能會揀500d se 諗咗好耐不過覺得得太貴唔捨得買
唔該巴打

有無多幾個比較下
巴打都係覺得s1好d？

456X？465X？搵456X佢畀465X我睇

睇你鐘意咩款a4? htpc?mini tower?

主要都係想慳位，其次靚仔
其實S1係好靚仔，係個價錢偏貴

果d鬼佬野都係過千
平玩要geeek

465x打錯

咁睇落又真係柒好多...

in win a1 plus 唔洗買牛

不了，限死咗要水冷

利申 ncase m1 v6

s1有幾個版架

S1 唔一定水冷喎

太樣柒，都係不了

咁你得番htpc簡node 202/ rvz03呢d

你可以唔行水冷，但個選擇多數得返low profile cooler (50-60 ish cm)，有機會頂住side panel 風切聲大所以睇你擺唔擺上枱
另外S1 同M1 闊度差唔多，係差個top hat

想問下我部機新砌無耐,一路都無問題. 前幾日忽然hang機, 重開無事. 但之後每次第一下開機都必定hang係個asrock 畫面 按實power制重開就入到window 正常使用. 請問係咩問題?

唔抗拒可以去馬雲度睇...支那寶大把款
仿A4/仿M1/更加極限嘅都有

d雜牌淨係d公差都玩死你
一係買孫總

詳情Spec

如果公仔畫面無Hang死可以撳Tab睇黑底白字畫面有無異常訊息（或者BIOS config 熄 quick boot / quiet boot / logo boot之類）

唔該哂先
升完2070仲可以平左成$800,
想問SSD想用1TB係咪都係轉PM981A OR A2000會好D

想問吓香港邊度買到supermicro老母板

孫總正呀 睇中咗s03

anyways, 揀中唔係node 202/rvz03/nzxt h1/geeek 嘅箱之後都要等

舊機壞左，想換新機，如果想將舊機入面個硬碟啲資料帶去新機係咪一定要插硬碟去新機度？

驚唔兼容因為舊硬碟個制式太舊

A2000 經濟之選
PM981a 三叔高級OEM熱推

上3900x好似無咩用我又唔需要咁多核

1TB A2000唔喺推介之列，錢銀有限就或可考慮考慮

係，唔會

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x ASUS PRIME H310M-E R2.0 Micro-ATX
價錢：$440

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$490

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$570

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,718

平時打lol同掛下online game, 唔會用太高效能
budget 6k
舊機有1隻舊ssd 同2隻hhd會遲d換埋入去
仲洗唔洗執下？

玩itx真係可以考慮下鄰國啲機箱

香港完全唔重視itx市場
明明土地問題好嚴重

你用上世紀IDE排線碟咩

用途？

d人直覺itx就係效能差，明明matx先係最垃圾

都係玩FM, total war, Civilization一係睇4k

用黎打機sx6000都夠畢直有限的話
唔洗理減唔減速

香港慢幾年是常識吧 (?
另外, 香港無自己廠整就變相依賴大廠, 而你知大廠d sff 係點架啦...

呢個spec打lol會唔會too much

lol 你買粒3200g都夠做

ram至少16gb啦

我有接班人啦

2條8GB雙通道嚟

完全唔識硬件野，求指教

呢部機係幫fd砌
因為我部機都係用sx6000 用左大約5個月前排突然壞左
有d陰影唔想個fd用用下又突然壞

3400g 無貨賣
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x ASRock B365M Pro4 Micro-ATX
價錢：$590

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$490

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$570

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,596

5千6好夠玩

ssd用好d 就pm981a 970evo plus 看budget

邊間賣緊2999

都係果句睇朋途啦

未來xx

變返3299了

仲有twins fan 2070 2999

正常size可以買番ventus gp

兩張差得遠唔遠？

都係煙佬會好得去邊 唔係貪個價邊會買佢

隻機箱得一個3.5hdd 位
我要放兩隻

有無其他推介？

用返你最開頭條list嗰個

nr400

想問各位ching

如果想砌新機會等第10代定立刻砌amd

筆直10000-13000 想玩3a(cyberpunk)full HD 144hz 高至最高

意見唔係求list 感謝

等2077出左先砌

咁如果係玩r6/mhw 144hz呢

姐係唔等得
btw mhw 1080p 144 全高 唔知2080ti 夠唔夠推
平常13k list 就97k +2070s

感謝指教

3700x 配 1660s
主要剪片 多開模擬器掛機 唔打3a games

CPU 3700x
MB Asus/Gigabyte x570
Ram Gskill 32gb(2x16)/(4x8) 3600 c16
display card asus strix 1660s

ram 4x8同2x16 有冇分別？
見2x16平d 係咪因為16體質難超頻？
應該唔太需要超過3600 係咪唔駛特別買b die
display card係咪唔需要上2070s
筆直唔多 去晒cpu mainboard 同ram

唔打機 3200mhz ram已經夠
4x8如果帶rgb插滿咪靚啲 但同2x16性能上無分別因為消費級版大家都係行雙通道

原來係信仰燈問題
但我爬過文話amd 最好上高d mHz ram？

amd最好上3600/3733

只要唔係低到2133咁性能都唔會分別好大
3200 ram俾ryzen 3000已經好夠 就算打機都係咁話

唔打機 用下Lightroom 睇下Youtube
四千蚊左右
咁砌有無問題
1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$499

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$490

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$555

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,331

仲有七嚿水嘅空間 加多少少

→ 3400G話行到2933MHz DDR4喎，會唔會畀七嚿水用Ripjaws 8Gx2 3000MHz好諗啲（加兩嚿）
→ 或者咁啱PM981a 1TB都係加七嚿多少少

如果你唔考慮upgrade chopin細機幾好
3400g好似無貨 無就用番3200g/amazon

Toshiba 4TB

我都係跟提議執出黎，可以隨時改

見到4TB 有2款，用邊個好或者有冇其他牌子推薦？

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3400G 4核8線程 Box (含散熱風扇)
$1,350

主機板
► MSI 微星 B450I GAMING PLUS AC ITX 主機板
$790

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv BOLT X DDR4 3200 MHz 8GB (8GB X1)
$310 ×2 = $620

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$564

電源
► Antec VP-500P PLUS 500W 80Plus 火牛 (3年保) (優惠售完即止)
$249

機箱
► Cougar QBX ITX Case
$349

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299
► 優惠碼 "pegasus-group" - 砌機費只係 $79 起 - 飛馬電腦未必最平，但只要你開口，我們一定盡量做到！
-$220

總計 $4,001

擷取自飛馬電腦

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x Gigabyte H310N 2.0 Mini-ITX
價錢：$670

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$245

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$570

1 x ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,960

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,392
想請教下各位巴打如果想將budget控制係5500$ 內 可以點樣adjust下個list 主要用途係打機 通常GTA V, Division 2, rainbow之類 唔需要剪片/stream
Thxx

岩岩換火牛 一啪制有陣味出左黎係咪底板收左皮...

你聞吓陣味邊度嚟
多數死火牛

呢張會唔會好過上面兩張？

我都想買隻2-4tb hdd 用來日常裝野用, 已有256ssd, 見係得WD 同toshiba 最好? 同求

邊兩張?

呢張得1620? 好似同twins fan 一樣

淨打機而唔係事必要張i5貼紙可考慮降grade 9100F，唔會差太遠 (- $495)

好似係隻牛有味
我一啪火牛後面個制 底板燈著左一下 之後就熄返

即刻退貨換隻硬淨啲嘅型號

Tt gf1 850w黎

so9sad
佢話隻P110 luce無貨

AMD Ryzen™ 5 3600 $1,560
Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX $499
x2 ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 $640
ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $1,099
Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6 $3,350
Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular $929
SilverStone Precision Series PS15B RGB Tempered Glass Micro-ATX$348
$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
結賬總額：$8,505
budget 7000-9000
自己對電腦唔係好熟希望巴打可以幫我睇下,擔心有啲相容性嘅問題又或者睇睇漏嘢,感謝巴打

諗住幫舊機升級,原本用緊 i5-4440, 270x
因為唔打機,所以諗住淨係換cpu, mb, ram (一闊三大)
機箱, 火牛, SSD, HDD應該都keep住用

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x [砌機優惠]Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$499
總計: $6,938

主要係多工
以上幾樣有無咩伏?

SX8200 Pro新品有缺陷風險，建議考慮替代型號

問下nr400 好似裝到3隻hdd

R6 4C4T 唔夠

竟然…咁睇嚟只可以對GPU落刀

或者試用Windows

窮人唔好生仔打機

明白
顯示卡個度會唔會有得再減小小
我又未要求到啲game一定要開到最高畫質

(205)號#534

正嘟加一分

tt

我隻牛就係正都買
我用返隻舊牛而家搵唔返兩個HDD係咩事 SSD又著到

冷靜啲逐件慢慢搞…有無拮實啲線 HDD曉唔曉郁，有無另外嘅後備（HDD Dock之類）

換左第二條火牛線都唔得

想問睇4K VR 片 會lag 係咪要換張勁D既顯示卡

見到個咁嘅package 幾岩budget
各位師兄覺得有無伏?
間實體店好似係深水埗黃金

換哂最勁唔使愁

即評──走盞cap水空間充足

即係比佢劏

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量:
1
價錢: HK$ 1160 提交
MSI 微星 H310M PRO-VDH PLUS H310,DDR-4,LGA 1151,HDMI, USB3.1 Gen1,M.ATX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 350 提交
Inno3D GeForce GTX1650 SUPER Twin X2 4GB GDDR6 雙風扇顯示卡
數量:
1
價錢: HK$ 1330 提交
ADATA 16GB Premier AD4U2666716G19-SGN DDR4 2666MHz (1x16GB) Ram
數量:
1
價錢: HK$ 460 提交
Lexar 240GB NS10 Lite LNS10LT-240BCN 2.5" SATA3 6Gb/s SSD 固態硬碟 7mm
數量:
1
價錢: HK$ 217 提交
Toshiba DT01ACA100 1TB SATA3 6Gb/s /32MB HDD
數量:
1
價錢: HK$ 265 提交
Cooler Master Elite V3 500W 火牛 (MPW-5001-ACABN1)
數量:
1
價錢: HK$ 290 提交
Aigo Mini V2 (短身版)全黑色 USB3.0 mATX Tower Case (無DVD-Rom位)
數量:
1
價錢: HK$ 200 提交
總數量: 8 總數: HK$ 4272

我都識砌喎 By國慶坊

超經濟都仲完全符合條件清單完美重現

自膠漏咗GPU，用樓上貼堂算

叫悠二巴砌一條完全符合連價錢都啱啱好
補返隻1650S

睇返箱應該有後扇，都係買隻前方Vent夠做了

全部用哂最經濟實惠嘅料（真係唔保證好用）

又一實證
買TT就T.T

T.T 機箱都被新高登G2串話料薄，好彩鐵皮唔會爆炸到

FSP Hydro 爆炸要回收
TT又T.T
RMX又冇左
ANTEC HGC又間唔中出事
而家真係難買牛

我岩岩換返個舊火牛之後搵唔返兩個HDD 入bios都搵唔到
有冇巴打知點搞 係咪姐係收左皮
底板係b350f

逐個逐個SATA插下

即係HDD曉唔曉郁，「啲…啲啲 Veeeeeeeee」震下震下嗰種

俾多少少seasonic

而家俾多少少梗係 leadex iii

無興趣玩rgb牛

有普通版架...

要用呢種卡，除左條slot係pcie x16外 ，亦都要同時行緊x16 既速度先得?

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,999

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$730

1 x WD Black NVMe SSD 500GB M.2 PCIe Gen3
價錢：$880

1 x ASUS Dual GeForce® RTX 2060 SUPER™ EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,450

1 x [砌機優惠]Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$599

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,156

想請教下各位巴打
筆直大約11000-12000 要買埋mon
有時會玩吓啲3A大作同玩online game(古劍)
3A大作嗰啲畫質唔洗開到最高
online game可以開到高同順就得
Mon就平平地1080p就可以
呢條list有冇嘢要改
顯示卡洗唔洗升上2080s?
Cpu仲十五十六緊用唔用AMD

HEDT平台先夠pcie lane用佢
Asrock TRX40 taichi都有送Gen4 8TB AIC Adaptor

1條gen4 要x4
4條gen4 要x16

開左機好似都冇乜聲

少少震感都無就RAP

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$685

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$245

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$570

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,203

如果 hard budget 係 $5000樓下，youtube 睇劇為主，打機其實只係間中，將1660 降落 1660 會唔會差好遠？係唔係上2x8 gb ram 行 dual channel 會好D？感謝！！！

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$685

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$245

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$570

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,042

X570岩岩砌完開機 插左底板個wifi天線點解無反應仲係上唔到網

我理得你打幾耐機，你打果隻game 要咩效能就要咩卡

如砌x570 ，如何最平方案插到3個m.2 ssd 行到原生速度??

有冇裝埋天級

線

上高階板

sorry 可能係我表達得唔好，其實我意思係平時唔經常打機，而打個d game 都未必用得盡張1660，所以先想問下轉落1650會唔會比較化算，用慳左d錢黎加多條ram。唔該曬

即係兩粒金色金屬個個位？裝左喇

1650不如rx570好過
上番i5做文書都好d

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$490

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$570

1 x Sapphire Radeon™ PULSE RX 570 4GB GDDR5
價錢：$1,149

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,932

正常應該 detect 到

想請教下咁多位
細佬做緊功課想問下
1 x Gigabyte AORUS GeForceR RTX 2080 SUPER? WATERFORCE 8GB GDDR6
價錢：$7,199
呢張卡有冇伏?
我打算行兩個AIO
定自組好?

自組要買公版卡，例如是但買inno最平果張

上邊#554夠你玩

咁其實咁樣行兩組AIO有冇問題?

睇你個箱

要support pcie bifurcation嘅底板先用得
即係可以將16x斬開做4x+4x+4x+4x
另外如果槽尾有開凹位你插得到落去嘅咁插落8x或者4x槽都可以
但係分別會有一半同三個M.2位用唔到

底板冇pcie bifurcation嘅
無論插邊都只有第一個M.2位用到

明白，唔該師兄

4百幾240nvme

冇...啲野冇哂啦

唔是240是250而我不知道咩貨喺咁嘅水位

岩岩砌完部新機裝唔到window
教完boot from USB 又卡黑mon
直接用motherboard 果個boot option boot又係卡黑mon

想問下係咪motherboard 問題
定係關bios version 事
Ps: Gigabyte Z390 arous elite

原裝Windows手指？Media Creation Tool？Boot option menu係咩樣過下目？

用media creation tool usb
無論我boot usb定ssd都係黑Moon係咁轉圈

太極最平

thanks ching

Uefi partition 1

電腦白痴上網研究左砌機兩日，想砌部機打機用，唔知咁係o唔ok
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
1 x ASUS ROG STRIX B450-E GAMING ATX
2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
1 x Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
1 x ASUS TUF Gaming X3 GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular

Total: $7356

希望大家比下意見udget 七千幾，主要用黎打機eg total war, anno 1800, world war z，想可以開高效

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x MSI B450M BAZOOKA V2 Micro-ATX
價錢：$565

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$640

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$570

1 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER™ VENTUS XS OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,151

amd yes nv yes

唔該兩位巴打
原來usb問題
自隊100打膠

想問下nivdia GeForce experience 係咪永遠唔好更新最新版本依家邊個版本最好

唔係Budget緊的話首先用返隻3200 MHz的RAM先

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$640

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$570

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX
價錢：$319

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,266

display card 可以轉inno3d rtx 2070 twins fan
另外係未來xx 買2999
隻箱可以轉qbx itx 多數板有wifi 又平d

多謝你意見

從來只裝driverv 無裝experience

想問問rx570 係打Lol 好過 1650？
因為我部機主要都係要黎打lol
冇咩其他game

上個星期將3700X X570合好體
想問下而家邊隻M2抵用?用黎裝GAME
Samsung 970 EVO 500GB
Corsair Force Series MP510 480GB M.2 SSD
ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280 SSD

各位巴打 10年無換過機咩都唔識想請教下

用途主要文書睇片5開手機模擬器 較少玩大作遊戲

照抄佢呢條list夠唔夠用定係可以再經濟d

budget 5-7k

有冇巴打未訓
岩岩砌左部機 但佢搵唔到我張獨立顯示卡（藍寶石）
點做好

係裝置管理員果到正係搵正張window顯卡

學到野

搞到而家都未訓 唉

想問下依家係咪無人會再買正版win？岩岩砌咗新機仲諗緊買唔買正版

搵唔到一樓邊到有寫

Sorry , 顯示卡

用黎裝GAME上Kingston A2000 1TB / Intel 660P 1TB

裝DRIVER

我果張冇，5500xt

直屌2TB

wifi 係ax200 就要自行裝driver

陰公 amd software記得裝返19年版 裝20年會想打爆部機

#1叫你畀詳細Spec人哋先知你部機想點
moon線拮緊卡定板

driver點會無，你自己上佢Support page，叫你去AMD度攞Driver
between #602

Sorry冇比資料
岩岩搵到driver,但裝緊果時無啦啦黑畫面
之後reboot 但已經detect 唔到隻開機ssd
Bios都detect 唔到而家連機都開啦到 唉

我用既顯示卡既係 sapphire 5500xt
主機版係 MSI B450M PRO-VDH MAX M.ATX

Evga rtx 2060 ultra 性價比會唔會高啲？好難選擇

ssd model ?
full spec?
新砌?

3千買到2070
二千三 買2060 ko
咁你幾錢budget ? 夠四k 上70s 三千就70 兩千多d 就60 唔同級數chip 無可比性 同級先可以比較

6600 b150板 970升唔升 9400 b365 1660好好似唔係勁好多

裝GPU driver見黑screen就reboot…

裝driver最基本常識 ── 一日未同你話搞掂都唔好隨便郁部機

9700KF+z390+2080S

又唔玩2k 要2080托咩

切左部r5 3600 x570
但係開機無信號
睇偵錯燈話係 dram error
會唔會係條2400 ram 唔夾老母板

因為你用錯把刀切咗落去

鬼知你咩RAM夾唔夾咩老母板full spec呢，睇下係咪夾唔實先

想買td500 mesh，請問有冇咩唔好

想知你昇級動機係咩? 6600 4c4t 唔夠用 定係970 推唔到新game full hd 特效?

新蛋做緊特價

睇片5？片4、3、2、1集有無影評？
5開手機模擬器？開5個手機模擬器？

要經濟啲考慮降CPU / GPU？重文書用唔着1660S、重打機唔使要i5貼紙（據說Rainbow 6除外）

明明7k budget應該考慮加多少少？

1080p 全開 玩mmo 人多會lag (依家開中都lag)

有咩特價啊 又中資 又無免運 美馬爽好多

勁好多嘛

mmo 最好9600k/9700k超5ghz

D MMO 多數吃頻率高 多核優化無3A果d咁好
4-〉6春未必幫到手
DISPLAY CARD 就有970昇2070會有幾明顯昇級感 加上2070 FULL HD GAMING 都夠照

好似話呢唔夠FPS又係lag、啲人仔郁下定下又係lag

全開 = Ultra Quality？20系包無死

直接隊張2070s 落去試試佢先等粒10代u出再砌新機

好明智

望下呢兩隻1TB先,thanks

唔該晒巴打
原來係ram 插得唔夠實
不過都係無信號
張tuf x570 偵錯燈變左話壞display card
睇黎應該係燒火牛個陣燒壞埋張1070

手勢唔好主席建議你少啲掂電子嘢好

咁而家點算

係新砌
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $99 1
Antec NX Series NX550 80Plus Bronze 550W PSU
ADATA Premier DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram CL19
ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 NVMe M.2 2280 SSD
AMD RYZEN R5 3500X 3.6GHz 32M L3 6 Core 6 Thread 65W AM4
Abkoncore C450M Matx Case
Sapphire PULSE RX5500XT 8GB GDDR6 OC
MSI B450M PRO-VDH MAX M.ATX

既然新砌…你又玩到detect唔到又盛…
最小痛苦就原機成件拎返畀舖話唔知做乜彎哂等佢哋搞
唔好畀店家見到呢個post

SSD detect唔到睇有無士啤可以試試先

奉勸埋下世做你部機啲件嘅自己睇路

3900X配B450 Tomahawk max+原裝散熱器
是咪玩命
google過有鬼佬話唔超頻的話係冇問題

唔係玩命 唔超頻唔怕 but b450 d io 夠用嗎

計完 隻牛唔夠w 可以放棄

TT

諗得掂半萬新卡，諗唔掂半千隻牛

加多少少

加多少少就出新機啦等10代u再砌

用緊咩牛?
陣年520w hcg 都夠推70s

咁牛又可以carry落10代機啫

早買早享受遲買平幾嚿有無

#1第一點

推一推

想砌部機打下COD pubg(中配置），另外做畫下圖photoshop咁。筆直6千左右，下面張list如何？

1 x Intel Core i5-9400F CPU (Coffee Lake, LGA1151,2.9/4. 1GHz, 6Core6Threads, 9MB 65W)
價錢: $1170

1x Gigabyte 技嘉 GA-B365M H LGA1151 m.ATX M/B
價錢: $465

2x ADATA DDR4 2666MHz 8GB RAM AD4U2666638G19-S
價錢: $500 (Total)

1x WD Green 2.5”3D NAND WDS480G2G0A 480GB SATA3SSD
價錢: $445

1x Inno3D GeForce GTX1660 SUPER Twin X2 6GB GDDR6
價錢: $1850

1x Antex NX550 550W 80Plus Bronze Power Supply
價錢: $360

1x ANTEC DP301M m. ATX Tower Case (A-RGB Front Panel)
價錢: $ 359

1x Microsoft Windows10 Home 64bit OEM
價錢: $930

Total:6200

想上調定下調

一般評：
新機有M.2唔用用SATA加多少少
2666 C19 可能3000 C16有優勢少少加多少少

本身用緊i5 7400+b250m
如果買張2060番嚟洗唔洗upgrade cpu同底板？

評價錢：除咗RAM（好細差距）同SSD睇嚟偏貴之外

其餘同料／同級叫價都嬴咗法奧

而Total 6200，即係$121服務費

Antec 450 eco

用WD Green SSD

唔想自己再走線

本身用開部老爺機(ASUS A42JV) 壞左，朋友介紹我砌部大約4000蚊 因為本身挽開ps4同switch 所以都應該唔會用電腦打機，最多用solidwork 畫d好簡單既圖 想問吓咁砌好唔好？

cpu: Intel Core i5-9400F

顯示卡：ASUS AMD RX 570 EX OC 4GB GDDR5

RAM:Kingston ValueRAM 8GB (1 x 8GB) DDR4-2666

SSD:WD Blue 250GB 2.5" SATA3

Power: Cooler Master MWE Bronze 500/500W

挽

平時手挽開PS4睇嚟幾Fit吓喎

一般評同 #644，另加加多少少雙RAM可受惠dual channel

唔打PC Game唔加display card都無乜所謂啩

唔插ram係咪都入到bios？

入唔到

自古以嚟 板 U RAM 牛 電 都係boot機不可分割嘅一部分

缺一不可

同埋無箱就叫裸跑、無板就叫…魔術？
本身畀開個spec都仲有幾嚿水剩有幾大選擇空間嘅

9400F冇內顯

我就好少直接suggest list，底下兩隻都唔慌係最佳化純粹建基於你個狀況做個可行性研究參考，不過起碼對我順眼少少

唔變：堅持i5 9400水平、跟機只用250GB SSD（不過唔用SATA，有需要再後加同埋你舊機隻碟拆唔拆落嚟用）、500W牛唔郁
必變方向：SSD改M.2、Dual 8GB RAM >2666攞CL16（#1第六點）

唔打機4000，based on 悠二4000文書

剩兩三嚿可以搵過件好睇啲嘅箱

預埋打機畀返張RX570你（非A系玩家唔理隻GPU啱唔啱用）搵唔到exact型號攞住睇落同級充住數先

超返三嚿Budget，hard limit四千就考慮（跟悠二打機list）降9100F或者降返單條／2666 MHz

所以真係加少少用9400可能理想啲？我#660試整兩條list幫評？

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$499

2 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$840

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,096

如果咁改呢？

…就係同你原list 500GB SSD改1TB咋？

細機改更細機我唔理，原先suggest起碼兩樣嘢

* 2666 MHz C19 Budget許可就改3200 MHz C16 同埋用A系做乜咁慳家用2666呀
* 3400g好似無貨（即係預無現貨要訂／等）無就用番3200g/amazon（替代選擇型號／平行口）

改左ram 16gbx2
細機改更細機係咩？
利申:新手

OK我自隊一粒睇唔到double咗RAM

不過無啦啦上2x 16GB你係真係自覺好大食先有咁嘅需要喎，去到呢個位我話加多少少去3000 / 3200MHz都幾尷尬下
2666 MHz RAM喺A系U絕對係樽頸（淨睇spec唔用都知），為唔肯定用唔用得盡嘅容量 trade-off 速度似乎唔太理想

至於細機→超細機係引對上嗰個comment話見你鬆Budget畀嘅一個提議
嚟到呢個位你都無閒錢改用佢suggest嘅ITX板ITX箱啦…？

CL值落唔到個RAM最低嘅CL值點解開咗A-XMP profile 1
用緊MSI B450 GAMING PLUS MAX 最新Bios + Ryzen 3600
Ram: Kingston Hyperx Fury RGB 8x2 3200MHz
條Ram可以行16-18-18-36
但喺個板話行緊18-17-17-39
改咗啲CL就BSOD

想問下大家，800蚊內有邊款機箱可以放到360mm水冷+三風扇gpu

evga呢張抵唔抵屌? 用緊570想換

想問下平時玩pubg , poe(流暢玩到就可以)同做下普通文書工作下面條list 得唔得? Budget 5000-5500.
1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$499

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$640

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$570

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,296

PURE BASE 500
dEfine c

平呀2722 買到60s

Define C上網睇到十五十六
Define c 360冷排放喺頂定係前面

你上下官網咪有寫

官網無話你知 ?

其實講得前面 後面就通常多餘

睇落幾正路，等睇有無加少少系列建議

自己睇完，喺度計錯數
Sorryyy各位

多謝你地 你地d suggestion 好詳盡 好正 好幫到好似我咁既電腦白痴

我原本果部係手提電腦 應該攞唔返d野黎用
budget可以超到5000 都可以

想買隻HDD 2/3/4TB款
以前用開WD Black
Black都絕種就轉左用Gold
而家好似唔同左naming

有冇d同級既推介
d av冇位擺
由上年11月開始淨係加左種子未開始down

文書睇片執相剪片，唔打機，大約8k budget

幾個月前問過 想睇下有冇咩要改

另外，想問下有冇電腦mon推介？ 4K 筆直

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$670

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$999

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER™ VENTUS XS OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 OEM
價錢：$989

1 x Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,618

唔係，睇返你機底右下角有塊冚，鬆三粒螺絲打開藎就拆得出嚟

裝落desktop就買多條SATA線（或者跟板原裝盒有機會會送兩條），拮啱線可當新機內置用（不過要固定入機箱睇你揀嘅箱咩款可能再幾廿蚊另配一嚿鐵架落3.5" tray）或者一兩嚿水用USB HDD盒裝起外置用

SX8200 Pro新品有缺陷風險，詳情#10上下左右
建議考慮替代型號

你自己出LIST

唔該巴打提醒，換左另一隻ssd。有冇其他要改？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 860 EVO Series 1TB MZ-76E1T0BW SATA 3
價錢：$999

1 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER™ VENTUS XS OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 OEM
價錢：$989

1 x Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,779

起塊板U ram display card ssd 番去買果到check 你都無其他件可以試

為咗避開SX8200 M.2而解格用SATA SSD一下子估你唔到

PM981a據說係一個經濟實用嘅替代唔知啱唔啱睇（不過呢期太熱推唔肯定有無賣哂）

- 支援 DDR4 2133 non-ECC, un-buffered 記憶體
- 支援 ECC UDIMM 記憶體模組 (非 ECC 模式)
塊底板有依兩樣野但唔知咩黎
DDR4 2133 non-ECC, un-buffered 記憶體=普通ram?
ECC UDIMM 記憶體模組 (非 ECC 模式)=server,nas用既ram?
一條8GB ECC UDIMM 記憶體大約幾錢到?因為香港好似好小地方有得買

果時買牛計到咁盡
得一條單pcie 6pin 大部份現時中階卡都唔夠用
12V 得408W輸出

我電腦智障，只係追番post 見到有人話860 evo 可以替代所以先咁換。跟你建議咁換左pm981a。筆直去到9k

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,299

1 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER™ VENTUS XS OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 OEM
價錢：$989

1 x Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,079

non-ecc unbuffered 姐係街賣最平常desktop 用的ddr4
8gb ecc udimm
Kingston 8GB 2400MHz DDR4 ECC CL17 1.2V Unbuffered DIMM KSM24ES8/8ME HK$ 650
咁上下價錢
你兩種都support 唔買番平果D non-ecc unbuffered dimm?

而且插ECC RAM都係行non-ECC，多咗嚿魚呀

睇左兩隻
WD Enterprise Ultrastar DC HUS722T2TALA604 2TB 7200RPM 128MB 3.5
$819

WD Enterprise Ultrastar DC HUS726T4TALE6L4 4TB 7200RPM 256MB 3.5
$928

點解價錢差咁少 請問4TB係咪有伏?

純粹好奇
姐係ECC UDIMM 記憶體模組 (非 ECC 模式) 用唔到ECC RAM既功能?
咁用唔到個功能但又插得落又真係多膠魚

冇預upgrade 係有時會卡畫面再鳩叫boot機先想換新機，應該係牛問題？

係時候換機啦

拎左張display card去保養話check唔到有問題
但我玩division 2 就熱到hang 機

唔玩都有時定格黑mon

畢直8k鬆d 主要打機想試4k game

如果想玩雙mon係咪買兩張dispaly card?
脫節左好耐求list

咩咭

8k 打4k lol 同cs go?

淨係張2080ti 你都唔夠錢買

打咩機

1070

難啲喎
一張卡都已經接近你個budget
除非你想試4K lol csgo

有冇自動重新開機

無
係定格之後 藍/黑mon

咭就死
換張新

真係卡問題？
保養個邊話收左張卡1個禮拜再check

技術上講係唔使，行係行得到嘅都係PCIe 3.0 實際效果搵下啲YT片都可以睇睇

都有講入手20系卡或者先檢查你隻牛火力足唔足

不過題外話7400本身連第三代都不如…

詳細閱讀 殘体內容在後

CPU: R5 3600
Cooler: CoolerMaster ML120R ARGB
MB: X570 Phantom Gaming itx/tb3
RAM: MICRON BALLISTIX ELITE 8GB*2 3600MHz
SSD: MICRON P1 1TB
GPU: ZOTAC RTX 2060 Super MINI
CASE: INWIN A1 PLUS

如果跟Huan呢個itx list 有啲件好似check左無
大概幾錢到？ 麻煩各位巴打

本身玩開pubg csgo

10000樓下應該ok

跟樓上位師兄條list改左少少，主要用途係用lightroom 和capture one執相，會嘗試剪片，上網睇片，顯示卡未揀，請各位俾啲意見，睇吓有冇問題
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Performance Series P5 Ultimate Silent Micro-ATX case
價錢：$399

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,725

SX8200 Pro…碌去頭10個comment

CSGO 得
PUBG 唔得

thx咁改用860
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 860 EVO Series 1TB MZ-76E1T0BW SATA 3
價錢：$999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Performance Series P5 Ultimate Silent Micro-ATX case
價錢：$399

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,625

想問下我用張2060 ko ultra 玩division 2 最高成82度, 係咪正常? 當時買case時用送既3把風扇, i5 6500 cpu

咩case

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3400G 4核8線程 Box (含散熱風扇)
$1,350

主機板
► MSI 微星 B450I GAMING PLUS AC ITX 主機板
$790

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv BOLT X DDR4 3200 MHz 8GB (8GB X1)
$310 ×2 = $620

SSD (固態硬碟)
► ADATA XPG SX6000 Lite 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$919

電源
► Antec VP-500P PLUS 500W 80Plus 火牛 (3年保) (優惠售完即止)
$249

機箱
► Cougar QBX ITX Case
$349

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299
► 優惠碼 "pegasus-group" - 砌機費只係 $79 起 - 飛馬電腦未必最平，但只要你開口，我們一定盡量做到！
-$220

總計 $4,356

擷取自飛馬電腦

咁我跟上面個list,但改1 Tb ssd
咁樣得唔得
Thx!

CPU Intel® Core™ i7-9700K
Motherboard Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
RAM ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 4133MHZ C19 RGB — TITANIUM
Display Card ASUS Dual GeForce RTX™ 2080 SUPER EVO OC Edition 8GB GDDR6
SSD Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
Case Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
CPU Cooler Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
Case Fan Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan

$15000 LIST 求評

上網搵的, 有冇咩要改改?
打機上網睇片 無特別

呢隻

完美重演緊#679到#688之間嘅交流…唔repeat

改ssd 1tb 就用
hp ex920 1tb $999

用黎多開打機 睇片為主

正常

Thanks, 驚太高, 要買多把風扇

會換隻650W牛 應該夠掛
咁索性換埋i5 9400f+b365m

你好
我想買部大約5-6k既
平時都係打下lol pubg 睇下片間 中做下文書
唔該哂🙇‍♂️

Thanks Ching

驚太高就唔好開ULTRA

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,599

主機板
► ASRock 華擎 X570 Phantom Gaming-ITX/TB3 ITX 主機板
$1,730

RAM (記憶體)
► Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3600 MHz 16GB (8GB X 2) (CMK16GX4M2D3600C18)
$790

SSD (固態硬碟)
► HP EX920 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCLe 3.0 x4 SSD
$999

顯示卡
► MSI 微星 RTX 2070 VENTUS GP 顯示卡
$3,399

風冷散熱器
► Thermalright True Spirit 120 Rev. B
$310

機箱
► InWin A1 Plus Black
$1,599

砌機方案
► Pegasus Premium - 完整燒機檢查，首年上門收機保養，五年自攜保養檢查
$599
► 優惠碼 "pegasus-group" - 砌機費只係 $79 起 - 飛馬電腦未必最平，但只要你開口，我們一定盡量做到！
-$220

總計 $10,805

擷取自飛馬電腦

打埋pubg要點砌

比多8000

筆直10k
多數玩online game gta pubg
各位巴打求評價

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,999

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$730

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,299

1 x ASUS Dual GeForce® RTX 2060 SUPER™ EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,450

1 x [砌機優惠]Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$599

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,575

開cpuz睇下 或者你會唔會開錯profile 個timing有啲怪

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,999

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$740

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,599

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,465

有無野要執

2手留tg

Cpu洗唔洗另外買散熱定用返原本就ok？thx!

可以了 除非你想靚/靜音

好，唔該巴打
冇問題我就落單去馬

1 x AMD Ryzen 5 3600

1 x MSI B450M MORTAR MAX

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16

1 x Kingston M.2 SA2000M8/500G 500GB NVMe

1 x GIGABYTE GeForce RTX 2070 WINDFORCE OC 2X 8G

1 x Antec VP600P Plus

1 x 【附送4xRGB風扇】AEROCOOL Shard(前置USB3.0/背板走線/玻璃側板)

最後決定咁樣 呢條LIST有冇咩位要再執

Cpu-z都喺18-17-17-39

幾時先訂到貨架，屌你老母支那肺炎

想問係咪一定要裝nvidia geforce experience

想買隻3 TB HDD 用來日常用,
以下2隻邊隻好D? 同埋冇咁易壞
WD Blue WD30EZRZ 3TB 5400RPM 3.5

Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5

No

想請教下NVMe SSD係咪唔可以用SATA to USB既外接盒？

事緣公司電腦壞左 拆左個SSD出黎想retrieve返啲資料

咁我就買左個transcend CM80黎諗住USB外置用 但裝完插落去無反應 去磁碟管理到都搵唔到我插落去果個drive

想問下係我買錯盒仔 定要另外裝驅動程式？
求高人指教

同埋我隻SSD:

5400rpm嘅HDD可以掉落垃圾桶

msi b450 啲板性價比好唔錯

2070幾錢

想砌部影音itx/matx駁落部55寸4k電視度上網/睇片睇4k blue ray/netflix
要有blue ray rom
最好有內置wifi，唔得另加卡都可以

唔打機，16gb ram起碼
另問睇4k洗唔洗搭張low profile硬解卡？還是amd apu?
Intel內置夠唔夠力播4k?

Budget 6k 左右，唔洗windows
請各位巴打出手

係得b450 出晒風頭
x570 回撚晒塘

出埋b550之後x570更加冇存在意義

Zen2超頻性能太差
我x570用到同b450都冇乜分別

Thanks, 即係得Toshiba可以揀

unify 以下全部渣

買錯盒
要買NVME嗰啲
兩款唔通用

x570 重點係pcie lane 多 同4.0
b450 無咁多lane 插完條x16display x4 nvme已經無lane用

但係而加新卡又玩唔到CF，變咗Pcie lane多好似feel唔到有咩著數

我仲要係用itx板+970 EVO
好似嘥咗塊板咁

Thanks 巴

你用唔到咁多lane 唔代表無用
itx 仲有得玩tb3.0 喎妖板有出

準備升級部後備文書機

$3100

邊間買咁抵玩

主要文書處理, 輕度gaming(lol, csgo)

Intel Core i3-9100F $565
ASRock H310CM-HDV M.ATX $365
G Skill 2666MHz 8gb $230
二手Sapphire RX 570 4G $500
Kingston A400 480GB $380
Antec VP500P plus $229
AeroCool CS103 $200
Total: $2,469

畢直$2500咁上下

求意見

呢部野想砌比細佬用, 佢讀緊小學
個list有無問題？

我係你細佬 我會好嬲你

小學生有獨顯用不得了啦
lol csgo呢啲game主要靠cpu

你肯定你無開錯profile？或者自己打佢標啲timing入球試下開唔開到機

小四only, 比佢試玩3A games都唔想玩,
剩係話想同同學玩lol, csgo, 同埋係pc開手機模擬器
用我d part time錢幫佢砌架
我自己架機spec都唔好得去邊, 1600af + rx580

夠玩有突啦

超頻應該升GPU Boost 頻率 定 顯存頻率

舊果部機用咗8年玩LOL都LAG,想砌部新機玩下大作,請指教
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX
價錢：$1,560

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$820

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,599

1 x ASUS Dual GeForce RTX™ 2080 SUPER EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,299

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,731

6k budget 想問下呢條list o唔ok？
主要玩Apex，GTAV，唔超頻
另外想問B450其實邊塊好啲

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$600

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Antec NX Series NX400 Tempered Glass ARGB Gaming ATX Case
價錢：$379

總計: $6,335

就喺打咗佢標嘅timing
入windows即刻BSOD
下次試吓唔開profile自己set 睇吓點

啱啱終於整到部新機返來，自已砌完。
問題來喇，h115i pro 完全唔郁，風扇唔郁，cpu位冇燈。但係sata電源，底板usb，兩個風扇都插好。仍然冇反應。
我係咪可以拎去換

拎版u ram去舖頭/代理問下

MB： gigabyte aorus z390 pro wifi
psu : Antec high current 750w
cooling : corsair h115i pro 280mm

呢張好似無貨...ASUS Dual GeForce RTX™ 2080 SUPER EVO OC Edition 8GB GDDR6

啱啱買咗M.2 SSD，諗住裝win10嗰陣，發現BIOS認唔到隻m.2 ，但入到安裝windows又見到佢，但寫住windows 無法安裝在磁碟機0，應該點壞
CPU : 5820k
老母板 : x99 deluxe

除此之外依張list仲有冇其他問題，筆直萬6

新手砌咗個10K 文書食雞LIST，俾學生用，求評

CPU i5-9400f
板 asus rog strix b365G gaming
Display asus tuf gaming geforce GTX1650 super
Ram G.skill trident Z RGB DDR4 2x8gb F4-3200C16D
HDD WD ultrastar 4tb (唔太識揀)
SSD samsung 970 evo 500gb
殼 cooler master TD500
牛 asus strix 750w 80 plus gold
win10 + office 2019

另外想問有冇需要加散熱

作業系統
► [缺貨] Microsoft 微軟 Windows 10 家用版 英文 64Bit (BOX 水貨) 作業系統 (照裝中文)
$999

中央處理器
► Intel Core i5-9400F 6核6線程 Box (含散熱風扇)
$1,190

主機板
► MSI 微星 B365M PRO-VDH Micro-ATX 主機板
$585

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv Value Series DDR4 2666 MHz 8GB (8GB X1)
$250 ×2 = $500

SSD (固態硬碟)
► HP EX920 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCLe 3.0 x4 SSD
$999

顯示卡
► MSI 微星 RTX 2070 VENTUS GP 顯示卡
$3,399

HDD (硬碟)
► WD HGST Ultrastar DC HC310 4TB 7200rpm 256MB 3.5" Enterprise HDD (HUS726T4TALE6L4)
$915

電源
► FSP 全漢 RAIDER II 550W 80Plus Silver 銀牌 火牛 (5年保)
$499

機箱
► Cooler Master NR400
$455

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299
► 優惠碼 "pegasus-group" - 砌機費只係 $79 起 - 飛馬電腦未必最平，但只要你開口，我們一定盡量做到！
-$220

總計 $9,620

擷取自飛馬電腦

啱啱換左3700X
希望1.35V行4.2GHz唔會死
塊板仲係B350

多謝指教，請問我個list係咪行唔通？

砌埋都起到機 但有d 資源錯配
吃得雞當然對高幀數有d要求 而最影響幀數係display card 只得1650s
用9400f b365 2666 ram 平果堆得啦 正常行到 又無得超頻
其他聽日再講早抖

想問下我部用左5年嘅laptop 個分係咪好廢 打csgo有時都lag 下 同埋如果砌機好唔好等埋10代intel cpu出先砌好

個fd細佬先讀小學已經用緊3600+2060s
提子死我

推呀

我小學仲同呀哥爭電腦用
好似仲用緊P4

啱啱砌咗新機
3700x, tuf x570, adata 2x8GB 3600Hz ram,1660super

打機/上網都無大問題
但係有個位好奇怪
我用chrome上網，個網頁要load一陣白畫面先出到個網嘅內容/開youtube 啲影片嘅preview係白色，但係個網頁又已經load完

之後我上去speed test 試下速. Download個到都好順，幾穩定，但係一到upload個到load咗一陣就停咗（但係我仲可以禁到個網頁/F5)

想下有無估到咩事？

Ram佢唔試直接換新嘅比我
差個少少又成日用同埋燒過機見又穩定
唔換鳥

各位高手,呢條LIST O唔OK, 唔係好識兼唔兼容到, 麻煩幫手跟下眼睇下有咩改善, budget差唔多7K就OK

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$570

1 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER GAMING X 4GB GDDR6
價錢：$1,599

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x Antec DP301M RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,156

咩用途
一定要揀itx板要佢個ac wifi?

打下機 畫質唔駛高 多開模擬器掛下機 文書 睇下片咁
我簡錯左塊板應該係想簡matx有wifi既板 有無好介紹？
ram 同gpu都無簡好勁諗住日後有需要時先可以upgrade下

only 打機上網 唔會直播唔會剪片
3700x轉落3600 x570 轉b450
拎舊錢upgrade 顯示卡係咪仲好?

想換cpu ram同版
3000蚊budget
cpu: 9400f
ram: Kingston HyperX FURY 32GB (2 x 16GB) DDR4-2666
版： MSI B450M MORTAR MAX B450 MATX
宜家張顯係2060

chrome disable 硬件加速

Corsair Vengeance RGB 32GB (2 x 16GB) 2666
999買唔買得過

matx好似冇咩板有wifi
買張pci e wifi card都唔會太貴

建議加多幾百上埋1660s / 1660Ti
多四五百蚊但效能爭好遠
1650系列完全唔值呢個價

最近window 唔知咩事死左
重裝完用一陣又係咁
不停話磁碟有問題 正在修復
係咪隻ssd 就黎死

check 下disk health

改成咁樣ok 嗎？ 有無其他特別野可以改善或者注意

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$499

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$570

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x Antec DP301M RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$359

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,465

matx + wifi
如果你唔係要4條ram
不如b450i pro wifi
個機箱廢廢地 建議轉下

Thermaltake Versa H17 Window Micro-ATX 中直立式開窗機殼

Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)

呢兩個點睇, 或者有冇其他推薦?

Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)

budget 係5000左右,可以突少少(1至200),平時主要係用來打機同做功課(office), games主要係Mon hun 同LOL，pubg 三隻，新手第一次砌機，冇咩電腦知識，求人比下意見

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x ASUS PRIME H310M-E R2.0 Micro-ATX
價錢：$440

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$245

1 x Kingston A400 Series 480GB SATA 3
價錢：$399

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

總計: $5,222

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x ASUS PRIME H310M-K Micro-ATX
價錢：$399

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$490

1 x Kingston A400 Series 480GB SATA 3
價錢：$399

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,345

加多條ram 好wo

ching 多條ram 係咪好大分別？新手唔太識
因為budget 有限，遲下加番得唔得

得
冇問題

圖都冇張點討論
硬件傳心師都要有張圖先知你d 硬件諗緊咩

插電之後底板led燈有冇著？

相、Spec...?

想問B450 有冇邊塊版靚料穩定？
因為對上一次砌已經十年 唔會好快換
pcie4 唔太大需要 搵matx版
cpu配3700x 可能需要掛機
所以供電穩定有埋散熱最好

ASUS TUF B450M PRO GAMING

巴打我條LIST係咁樣, 次次第一下開機就好似相咁樣, 按咩制都無反應 可以點解救

AMD Ryzen 5 2600
ASRock B450M Steel Legend DDR-4 AM4 M.ATX M/B
Adata XPG Gammix D10 DDR4-3200MHz CL16 8GB x2 16GB
Antec NX550 550W 80Plus Bronze
SAPPHIRE PULSE Radeon RX 560 4GB GDDR5

Sorry 巴打們，依家補圖

Spec:
9700k
gigabyte z390 AORUS pro wifi
h115i pro 280mm
vengeance 2x16 3200

請問 藍寶 5600 XT + ryzen 3 2200 用 silentstorm 450 80+ 銅 有問題嗎？想買Sfx 牛最平呢隻

我目前做咗，喺火牛換另一個sata電源，sata線上用另一個頭，兩個方法都冇反應。
插電之後底板 ram嘅燈閃一下，開機都會有燈

再補兩張相
開機後水冷冇燈都唔轉
corsair icue 揾唔到h115i

宜家用緊amd 3700x ，有咩 rgb cpu cooler介紹，Budget 500樓下，本身唸住買mugen 5 rgb，但係周圍都無貨

Tab / Del無反應就惟有撞手神

最基本，淨板 U RAM （2600好似無internal GPU？唉當display卡無事照插）試一試，RAM抽單條逐條逐個slot試，無事就逐樣慢慢加上去還原Full System
必要時嘗試甩onboard電池仔／short "CLRCMOS" 針去clear BIOS

上面個基礎都係當U（幾乎必然）唔會有事、純粹睇會唔會係邊條RAM／RAM slot／（如果點插RAM都唔掂）塊板問題

再唔得就試下搵士啤RAM／將你支RAM搵第二部機試

嫌麻煩／搞唔掂的話，橫掂新機直接攞返舖睇（如果你幫襯嗰間肯睬你）／當板嘅問題攞去代理搞？

宜家啲板都無哂PCI位，張debug卡完全變垃圾

如果板U RAM test過無問題，就即係detect HDD / SSD / （如果有）光碟機等等時候出事

又係成日部光碟都彎、最近就係塞死喺BIOS以為有碟喺度狂掃，畀我聽到滋滋聲嬲得滯甩佢電算數

條usb插左落底板未？

試下插 AIO 個4 pin

Yes

個usb有無插好？

我好似見到排針腳

thx 想問等唔等B550 好
仲係冇乜聲氣

幫下手睇呢條list得唔得，火牛夠唔夠力推 thx
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$499

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x [砌機優惠]Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$499

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,866

唔急咪等下
傳聞下半年出新

9900ks rx580用家路過

如果唔係唔捨得AMD Fluid Motion
一早上咗rtx / Radeon 7

stock cooler

500樓下又要rgb，你都係用番原廠

想問 samsung 1 TB ,m2 970evo plus同 970pro 既分別？

970evo plus TLC
970pro MLC

小弟部電腦平時用起上黎都幾lag下
(上網睇youtube, 文書, 甚至㩒個start menu出黎都要等幾秒)
打機(CSGO)要較到1028x720先叫做冇lag咁多
如果想開full resolution打得順暢
請問要換邊啲硬件?定係冇得救要成部機砌過
CPU: Intel i3 6100
GPU: GTX 750 Ti
Ram: 8GB

Thx

仲用緊HDD?
加番隻SSD 應該好好多
用Chrome最好加多8gb ram

已經用緊SSD

SSD 用左好耐？

插好哂呀

大概4年

開window 連我的電腦都開唔到 lag 住

我應插sys_fan_pump??

多謝各位巴打嘅幫助 最後發條sata五條斷咗一條，換咗就用得返
多謝晒各位巴打幫手睇

都係check 下disk health 好

【信不信由你】826mm² Die、7680 CUDA Core
NVIDIA 下代 RTX 3080 Ti 規格流出~#待 FC
2020-02-24 HKEPC

尚有一個月 NVIDIA 就會舉行一年一度的 GTC 2020 大會，雖然受武漢肺炎疫情影響不少重磅大展如 MWC 2020 年世界行動通訊大會已經宣佈取消，不過 NVDIA 就未有消息指會取消 GTC 2020 大會，因此全新 7nm Ampere GPU 仍然有可能在下個月發佈，近日，有爆料人仕公佈了一份 Ampere 架構的規格資料，其中 GPU 核心面積可能達到 826mm²，按照製程工藝發展來看，Ampere 應該會採用 7nm 製程，結合如此大的核心面積，其晶體管數量將達到非常恐怖的規模。

根據最新曝光的 Ampere 架構規格資料，以旗艦級「RTX 3080Ti」為例，內部將會用上全新的「GA103」繪圖核心，核心面積達到 826mm² 並分為 6 組 GPC 單元，每組 GPC 擁有 10 個 SM 單元，一共是 60 個 SM 單元，擁有 320-bit 記憶體介面。同時，「GA103」繪圖核心將擁有 3840 個 CUDA Core，若是一個 SM 單元增加到 128 個 CUDA 的話，那麼 CUDA Core 將猛增到 7680 個。

在對比之下，目前已推出的 RTX 2080Ti 內建的「TU102」 繪圖核心，其擁有 72 個 SM 單元，68 個有效 SM 單元，CUDA Core 數量總計為 4608 個，若果 RTX 3080Ti 擁有 7680 CUDA Core 的話，可想而知性能將有多大的提升。

至於次一級的「RTX 3080」則會採用「GA104」繪圖核心，同樣擁有 6 組 GPC，每組 GPC 削減為 8 個 SM 單元，一共是 48 個 SM，CUDA Core 數目預計將有 3072 或 6144 個，記憶體介面為 256bit。

以上曝光的數據的確讓不少的玩家感到驚喜，預計基於 Ampere 架構的高階 GPU 提供更高性能的同時，能夠比 Turing 架構的 GPU 帶來更佳光柵化改善及著色性能，而且在 Raytracing 光線追蹤性能亦會比 Turing GPU 顯著提高。至於首發的時候是否會繼續隱藏部分實力、後續再出 Super 完整版，還不確認，相信 NVIDIA 要看 7nm 的工藝良率及對手 AMD 競爭的態勢。

在早前的財報會議上，NVIDIA CEO「老黃」亦有提及 3 月 23 日的 GTC 大會不會讓人失望，因此不少人都估計 7nm Ampere GPU 將會在 GTC 大會上發佈，之前爆料更稱 7nm Ampere GPU 的 FP64 性能增幅遠超 Turing GPU 有近雙倍的提升，看來 NVIDIA 又要創造新歷史了。

又要加價了

係咪要跳定船，利申2080

等睇3080=2080ti嘅價
3080ti 就15-20k

想跳但冇錢跳
利申2080

3080ti 7680cuda 有d流
7680cuda+7nm+新架構 應該快2080ti 100%
咁應該可以單卡4k 120hz+

amd 唔生性

3080ti=2080ti sli

最近兩隻TOSHIBA 3TB HDD打左柴 又過左保
有冇邊隻HDD冇咁易壞想換

出新卡 2080ti應該跌到6,7千有交易

而家o11g都唔洗一萬啦

wd ultrastar 7200rpm

準備好收義海2080ti

想問下各位師兄 Plextor 嘅SSD 好唔好用？ 速度如何？

Amd再唔生性真係俾老黃斬開一碌碌

從來高階卡都唔係AMD做到既野
宜家中階卡有得打下已經算係咁
要威脅到老黃高階卡既地位真係唔知仲要幾多年

希望係真，快100% 佢賣二萬都大把人買

過多幾年 賣賢 上Ti用幾年

ok la
但係Delta 500W 法奧399有
同埋俾著我 我唔會要個cooler 上2070s
反正都超唔到 stock cooler 夠做

或者我買過平少少既cooler 驚原裝果個太嘈

到時可能3080已經屌打2080Ti

RX580算係中階卡代表作

平時打下football manager, 用黎睇netflix
想問下隻火牛同grade有冇好介紹

Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F $1,180
板: ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX $665

RAM: Kingston Value RAM Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 $320 X2 =$640

SSD: Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4 $850

顯示卡 ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6 $2,060

牛: FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver $499
機箱: Antec P82 Flow Tempered Glass ATX $459

貨品：$6,353

3060都可能得

悠二/飛馬有無收到風啲硬件會唔會大幅加價
好似好多廠都停晒, 連sk hynix 都冧埋

悠二一早講咗
ssd/ram會加價

好似話ssd會

antec ne550g

平時乜3a game都會玩吓 但要求1080p中高效就ok
想問吓條list o唔ok？有邊part可以減啲？同埋個機箱會唔會舊款得滯，有冇其他多usb同散熱唔錯嘅機箱可以揀，唔該晒

入定幾條ram同ssd 先

load youtube係有幫助,但係我都仲係用speed test會卡住係upload speed test. 佢係去到一半就完全唔郁

zotac 五年保同ventus 同價
p82更通風

幾年前聽高登仔講買咗Antec neo eco ii
依家日日撻撻聲好痛苦
有冇人知可唔可以自己fix?
攞上代理嘅話係咪會換隻新版比我

幾時撻撻聲

去換隻neo eco gold 啦

大約一年前開始
idle 或者打緊機都會有
有時睇緊netflix會好撚大聲 頂唔順轉laptop睇算

無記錯係delta牛 好嘢黎㗎wo咁快出事？

想問下mhw dsr1440p穩唔到60fps
原生嘅話係咪都差唔多?
rtx2070
i5-9600k

創基電腦信唔信得過

睇過2070建議550w 洗唔洗預大少少買600/650w？

咩cpu?
而加一蚊一火都唔貴啦

正常喔
大約50-60fps

Amd 3600

立體描繪品質校得中/高
打炎王龍嗰類會見到4x fps

大少少好d
預你日後upgrade gpu用啦

你試下跟佢setting

唔知問邊度
想問下有無usb pcie推介?至少3個插口,usb 2.0已經夠
依家用緊果個唔知點解會周不時斷一斷再自動連返(未換呢塊MB之前已經係咁)
cpu i3-9100F
mb asus h310m-e r2.0
ram 16gb

唔想用usb hub,無乜位放

最近幫襯完網店砌完機
個CPU成日都95,96度
岩岩打開機箱睇 i5-9400F把風扇唔識轉
想問有無方法check到係咩事?
個LIST:

CPU Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
Motherboard Gigabyte H310N 2.0 Mini-ITX
RAM ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card Gigabyte Radeon™ RX 5700 GAMING OC 8GB GDDR6
SSD ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)

睇風扇條線去咗邊，或者睇下收據寶號係咪未字頭

岩岩抆完條線再插返 把風扇著返 但之前打機個cpu keep住98，99度十幾粒鐘 係咪會好快壞?

同埋咩未字頭 你講邊間鋪砌?

下世小心啲 理論上會折壽實際上本身可能長命百歲

怕嘅就BIOS config set返個warning temperature出事部機曉9叫（有駁機箱喇叭仔的話）

關鍵字「岩岩買左部電腦送貨 CPU就overheat」

笑左 不過我唔係依間砌

冇裝實cooler 姐
intel cooler on99

未砌機先買ram
今日買咗兩條

有排冇貨

Budget 8000左右
想r6 apex 推到 1080p 144hz mon

3600+2060s 穩定

工程師首選

10代10代

邊間黎

愛你

唔係女死撚開

屌 啱啱嘈到仆街 好想炸咗隻牛佢

電腦新手唔識想問問d野,我本身mon好舊用左好耐，而且mon本身係得1600x900唔係full HD ，如果我換左新display card(舉例gtx1660)，會唔會直頭連畫面都出唔到？

出到 咪行1600x900囉 你喜歡拎個800x600 moon黎行一樣行到架

thx ching ,仲一個問題，我個舊mon用開dvi 而係冇hdmi 嘅port ，咁但係張新display card 又冇dvi喎，得hdmi。

如果我用條dvi to hdmi嘅線，會唔會又有問題，定只係畫面廢少少

無問題
只係聲要係onboard sound 卡另外出

前2後1有機箱12cm風扇
想換3600x原裝cpu風扇做風塔
想問加熱拔劍姐係點
係咪先烤機之後小心d拆
同埋要唔要機箱上方加多個風扇抽氣

想請教下
點解我粒3600個溫度好似唔多正常咁
之前idle都係四十幾度
尋日開始idle都五十幾度

天氣回暖了

原裝cooler? 算正常 打機有workload 時幾多度用hwinfo64 mon下

頭先cap圖見佢已經貼住60度

用wraith prism

拆cooler 前跑下壓力測試昇溫 之後一扭一擰 算易拆
入風大過出風 易d 控制入塵 散熱效果正常
出風大過入風 d灰塵有位就入 散熱好dd
不過都要看番你用咩機箱 影下個內龍

四管下壓式 對機箱風道有d要求
改均熱板式熱管回流焊塔散會好d

聽落似係風扇有問題

Antec NEO ECO II 650 呢隻ok嗎？ 見#1有

定係antec nx650?

我諗都係換過塔散算了
thx

買到650 why not hcg or gf1

琴日砌部antec zen gold 600w 是日系電溶 andyson 代工 五年保 用軟身偏線材 幾好屈同走線
箱係ps15

ps15砌得咁靚不得不佩服

至抵玩 2tb m.2 ssd 係intel 660p?

Budget: $8000
主要用途，要玩到Vive，有時都會用電腦開多份文件做文書工作
Vive官方個最低配備是這樣

如唔夠錢都可以加多少少，因為我唔熟電腦，求各位巴絲幫個忙。感謝🙏

想問多轉 之前問過itx build
如果用返cpu 顯示卡 手頭上仲有 三叔 860 Evo 500gb ssd 應該點升級/ 砌好？
唔該巴打 筆直我諗預3-4K 左右

買過塊底版
其他野換黎都哂錢

真係？ 如果係應該大概可以點執執 或者邊個itx 箱會好啲
部機唔記得講返係多開掛online game 可能將來諗住玩下PUBG COD 謝謝 巴打

屋企電腦壞咗 以前電腦唔係我搞 所以從來冇砌過機 我係電腦白痴
Budget $10000樓下都ok 平時唔會點打機 就算打都只係啲比較低配置嘅game 直播錄片嘅就更加唔需要 唯一要求可能係想要個大啲同靚少少嘅mon 咁樣睇av都睇得爽啲
我有禁過嗰條砌機link list 但我唔知道例如如果條list$9000/$10000/$11000咁樣差少少究竟具體有咩分別 出去砌又驚比人斬到一頸血 所以想上嚟請教下各位巴打 唔該晒

660p裝game.就得
裝os個啲起碼a2000

話時話，game同system分兩隻m2裝係咪會快過裝埋落同一條m2

push

啫係新女

條list同我差唔多

想砌新女,試amd
CPU: AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1549
板:Asus TUF B450M-PRO GAMING M. ATX $740
卡:Sapphire Radeon RX 5700 XT 8G GDDR6 $3099
RAM: G.Skill Trident Z RGB DDR4 3200MHz CL16 16GB (2x8GB) F4-3200C16D-16GTZRX $970
牛: SilverStone Strider Gold S ST65F-GS 80Plus Gold 650W Fully Modular PSU $569
SSD: ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 NVMe M.2 2280 SSD $820
連砌機total: $7827

SSD主要拎黎裝GAME,個WINDOWS用返舊果隻
機箱未諗,但冇燈光信仰,平,實用就得
因為放個位係地下都幾窄所以想個散熱好少少,用塔扇定一體水冷好
另外想加個風扇吹住張卡

雖然N卡比人黑,但5700 XT個性價比真係幾吸引

好似個時都係跟悠二

你岩呀
搬屋換細case 連cpu cooler都要換
得番條ram有用

有無人能幫個忙🙏

#1 5.

抱歉，感謝提點。上網找的。有巴打幫忙看看及修改嗎？

CPU
Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F

Motherboard
Gigabyte B360N WIFI Mini-ITX

RAM
ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19

Display Card
Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6

SSD
ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

PSU
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver

Case
Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)

唔該晒
但想問吓如果想減到<$6500有咩地方可以再慳啲
轉1650 super定減一條ram好啲
storage個機主用得晒 唔cut得
同埋想問吓有冇其他機箱啲usb port係置上 因為部主機應該會拍住左邊牆 用唔到p82
麻煩晒

加了價錢，抱歉，有誰能幫忙看看
Budget $8000
想能玩到VIVE，能開多個word file文書工作
VIVE官網寫的最低配備

這是上網找的list網站寫$8000但我搜價錢又不一樣：

CPU
Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F $1180

Motherboard
Gigabyte B360N WIFI Mini-ITX $1598

RAM
ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
$420

Display Card
Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
$4199

SSD
ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$970

PSU
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
$499

Case
Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
$349

共$9225

有冇2TB m.2 ssd 抵玩?? 最盡大約$2k

sx 8200?

唔好買Adata

$8000跟至低要求其實夠玩有突

樣樣減小小都落得番6.5k 兩把f14 前置入風更通爽

600w夠唔夠? u用amd 3600 顯示卡用rtx 2070

想問下 用緊giga z390板
本身用緊套rgb控制器 3隻風扇+2條燈條好地地
今日買左條1開5既rgb線用完 風扇識著燈但唔識轉色
轉番用控制器 風扇都係有燈 唔識轉色 但同樣插係控制器既燈條轉到 姐係點
係giga個軟件有問題要重裝windows 定係風扇已經燒左

zen gold 600w 足夠你用

聽講giga個軟件好多問題 想知正常有燈風扇燒左
仲會唔會死著燈

你係想用舊LIST換做ITX

求救 用緊GTX 1050ti mini
想用2個mon延伸
但係得一個HDMI位

用埋dp 轉hdmi

試咗 但係冇反應

對的 因為地方有限 睇下有無啲件可以用返

咩卡呀?
張卡有dp頭?
應該係直接買一邊dp一邊hdmi線黃金有賣
轉頭唔得架

獨立用呢個轉頭插加hdmi
mon有冇反應先?
無的話多數係轉插有問題
直接買果d一邊係dp 一邊係hdmi 線好過

冇反應 遲啲試埋dp hdmi線
唔該巴打

一係放晒cpu mb 轉9400f +b354 itx mb
一係買b250itx mb
用番舊卡但張卡咁長 超過30cm 隻itx case 細極有限
放埋970 換張1660s 短卡彈細過20cm

rip
1050好少port位架炸
再唔得你要換月球了

睇咗箱先
張970

Thanks both 有概念了

Thank you 大概知點搞

如果想買機箱風扇 有無咩推薦
預算1百中一隻 唔該哂

唔洗光 arctic f12 f14 / p12 p14
p風壓更大打冷排 同入風不錯用

想問下我換左塔散
粒3600待機都係去到五十幾度
我睇工作管理員,CPU使用率長期100%...但我咩都無開
代表咩?

有冇好推介

512可以
1TB以上不了
用途?

工作管理出黎睇睇

裝os，game

悠二咪講咗而家成個sx8200系列都唔掂

ASRock 華擎 B365M-ITX/ac B365,DDR-4,LGA 1151,WiFi ac, Intel GbE Lan, USB3.1 Gen1, Mini-ITX M/B $780
Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 $1157
ASUS / 華碩 PHOENIX GTX1650 SUPER 4GB GDDR6 顯示卡 (DI-E165SP4) $1450
Kingston DDR4 2666MHz 32GB (1x32GB) Ram KCP426ND8/32 $1290
Samsung 1TB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S1T0BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 $1598
Toshiba 4TB DT02ABA400 SATA3 6Gb/s /128MB HDD $566
CORSAIR CX550M CO-PS-CX550M (Modular 模組) 550W 80Plus Bronze Cable Management 火牛 $537
NZXT H210 Matte Black (黑色) Mini-ITX Tower Case (CA-H210B-B1) $750
NZXT Kraken X53 RGB 240MM CPU Liquid Cooler (RL-KRX53-01) $950

Total: $9078

大家點睇？

1650s 用雙fan 版 ventus xs 都ok
真係想單fan 用aero itx
550w 用neo eco gold 半模 轉換率更好 價錢相近
ram 換16gb 2666 單條x2

香港幾時先有代理入SN550

仲等緊代理入呀?

頭先開post前有google,試左停用
佢會轉左其他野佔用CPU
例如工作管理員

512 os加一至2game
另買sata 860evo 1tb放game

重裝os試過未

999

1000